[
  {
    "id": 1,
    "question": "Перечислите какие анатомические структуры отсутствуют у атланта (первого шейного позвонка)?",
    "answer": "Тело и остистый отросток"
  },

  {
    "id": 2,
    "question": "Укажите как называется анатомическая структурана задней дуге первого шейного позвонка?",
    "answer": "Позвоночная борозда"
  },

  {
    "id": 3,
    "question": "Назовите какая артерия располагается на борозде задней дуги первого шейного позвонка?",
    "answer": "Позвоночная артерия"
  },

  {
    "id": 4,
    "question": "Какую особенность имеет осевой позвонок (второй шейный позвонок)?",
    "answer": "Зуб"
  },

  {
    "id": 5,
    "question": "Укажите какую особенность имеет VII шейный позвонок?",
    "answer": "Остистый отросток на конце не раздвоен"
  },

  {
    "id": 6,
    "question": "Перечислите какие характерные особенности имеют шейные позвонки?",
    "answer": "Поперечные отверстия"
  },

  {
    "id": 7,
    "question": "Назовите какие характерные особенности имеет грудные позвонки?",
    "answer": "Добавочный отросто"
  },

  {
    "id": 8,
    "question": "Укажите как называется анатомическая структура на поперечном отростке грудных позвонков?",
    "answer": "Реберные ямки"
  },

  {
    "id": 9,
    "question": "Какой грудной позвонок имеет на теле полную и неполную реберную ямку?",
    "answer": "Th I"
  },

  {
    "id": 10,
    "question": "Укажите какой грудной позвонок имеет на теле одну неполную реберную ямку?",
    "answer": " Th X"
  },

  {
    "id": 11,
    "question": "Укажите какие позвонки имеют сосцевидный отросток?",
    "answer": "Поясничные"
  },

  {
    "id": 12,
    "question": "Назовите общее количество позвонков?",
    "answer": "33-34"
  },

  {
    "id": 13,
    "question": "Перечислите какие анатомические структурыимеются на вентральной поверхности крестца?",
    "answer": " Поперечные линии"
  },

  {
    "id": 14,
    "question": "Назовите какие ребра относятся к истинным ребрам?",
    "answer": "I-VII"
  },

  {
    "id": 15,
    "question": "Укажите у каких ребер на головке отсутствует гребень?",
    "answer": "XI-XII"
  },

  {
    "id": 16,
    "question": " Назовите анатомическую структуру между головкой и телом ребер?",
    "answer": "Шейка"
  },

  {
    "id": 17,
    "question": "Назовите как называется анатомическая структура на верхней поверхности первого ребра?",
    "answer": "Бугорок передней лестничной мышцы"
  },

  {
    "id": 18,
    "question": "Укажите анатомическую структуру, котораярасполагается впереди бугорка передней лестничной мышцы?",
    "answer": "Борозда подключичной вены"
  },

  {
    "id": 19,
    "question": "Укажите анатомическое образование позади бугорка передней лестничной мышцы?",
    "answer": " Борозда подключичной артерии"
  },

  {
    "id": 20,
    "question": "Укажите, что проходит на внутренней поверхности ребер вдоль нижнего края их тел?",
    "answer": "Борозда"
  },

  {
    "id": 21,
    "question": "Сколько частей имеет грудина?",
    "answer": "3"
  },

  {
    "id": 22,
    "question": "Назовите анатомическую структуру, котораяобразуется при соединении рукоятки грудины стелом?",
    "answer": "Угол"
  },

  {
    "id": 23,
    "question": "Перечислите сколько краев имеет лопатка? ",
    "answer": "Суставная впадина"
  },

  {
    "id": 24,
    "question": "Укажите, как называется анатомическая структура, которая является продолжением остилопатки?",
    "answer": " Плечевой отросток"
  },

  {
    "id": 25,
    "question": "Назовите мышцу, которая начинается от надсуставного бугорка лопатки? ",
    "answer": "Двуглавая мышца плеча"
  },

  {
    "id": 26,
    "question": "Назовите мышцу, которая начинается от клювовидного отростка лопатки?",
    "answer": "Двуглавой мышца плеча"
  },

  {
    "id": 27,
    "question": "Назовите анатомическую структуру, котораярасполагается между шейкой и вырезкой лопатка?",
    "answer": " Клювовидный отросток"
  },

  {
    "id": 28,
    "question": ". Перечислите что имеется на нижней поверхности ключицы?",
    "answer": " Трапециевидная линия и конусовидный бугорок"
  },

  {
    "id": 29,
    "question": "Что располагается между большим и малым бугорками плечевой кости?",
    "answer": "Межбугорковая борозда"
  },

  {
    "id": 30,
    "question": "Укажите где располагается дельтовидная бугристость плечевой кости? ",
    "answer": " На переднелатеральной поверхности"
  },

  {
    "id": 31,
    "question": "Перечислите какая анатомическая структура располагается на дистальном конце плечевой кости?",
    "answer": "Блок"
  },

  {
    "id": 32,
    "question": "Как называется ямка над блоком плечевой кости спереди?",
    "answer": "Венечная ямка"
  },

  {
    "id": 33,
    "question": "Укажите какой отросток имеется на проксимальном конце локтевой кости?",
    "answer": "Венечный отросток"
  },

  {
    "id": 34,
    "question": "Назовите что имеется на дистальном конце локтевой кости?",
    "answer": " Медиальный шиловидный отросток"
  },

  {
    "id": 35,
    "question": "Сколько поверхностей имеет локтевая кость?",
    "answer": "3"
  },

  {
    "id": 36,
    "question": "Укажите как называется анатомическая структура, расположенная на проксимальном конце лучевой кости?",
    "answer": "Головка"
  },

  {
    "id": 37,
    "question": "Укажите где располагается бугристость лучевой кости? ",
    "answer": "На переднемедиальной поверхности"
  },

  {
    "id": 38,
    "question": "Укажите какая кость запястья располагается в проксимальном ряду?",
    "answer": "Трехгранная"
  },

  {
    "id": 39,
    "question": " Укажите какая кость запястья располагается в дистальном ряду?",
    "answer": "Головчатая"
  },

  {
    "id": 40,
    "question": "Назовите анатомическую структуру на дистальном конце ногтевой фаланги?",
    "answer": "Бугристость"
  },

  {
    "id": 41,
    "question": "Укажите сколько частей имеет тазовая кости?",
    "answer": "3"
  },

  {
    "id": 42,
    "question": "Назовите как называется анатомическая структурав тазовой кости, образованная телами трех костей?",
    "answer": "Вертлужная впадина"
  },

  {
    "id": 43,
    "question": "Назовите как называется периферическая часть вертлужной впадины тазовой кости?",
    "answer": " Полулунная поверхность"
  },

  {
    "id": 44,
    "question": "Как называется верхний расширенный отдел крыла подвздошной кости?",
    "answer": "Гребень"
  },

  {
    "id": 45,
    "question": "Укажите сколько линий имеет подвздошный гребень?",
    "answer": "3"
  },

  {
    "id": 46,
    "question": " Перечислите какие ягодичные линии имеются на дорсальной поверхности тазовой кости?",
    "answer": " Передняя и задняя "
  },

  {
    "id": 47,
    "question": "Укажите где располагается подвздошная бугристость?",
    "answer": "Над ушковидной поверхностью"
  },

  {
    "id": 48,
    "question": " Укажите где располагается подвздошно-лобковое возвышение?",
    "answer": "На верхней ветви лобковой кости"
  },

  {
    "id": 49,
    "question": "Как называется анатомическая структура на дистальном конце большеберцовой кости?",
    "answer": "Медиальная лодыжка"
  },

  {
    "id": 50,
    "question": "Укажите где располагается лобковый гребень лобковой кости?",
    "answer": "По заднему краю верхней ветви"
  },

  {
    "id": 51,
    "question": "Укажите какая анатомическая структура располагается между вырезками тазовой кости?",
    "answer": "Седалищная ость"
  },

  {
    "id": 52,
    "question": "Укажите как называется отверстие в тазовой кости?",
    "answer": "Запирательное"
  },

  {
    "id": 53,
    "question": " Назовите анатомическую структуру,расположенную между вертелами бедренной костиспереди?",
    "answer": "Межвертельная линия"
  },

  {
    "id": 54,
    "question": " Укажите где располагается вертельная ямка?",
    "answer": " На медиальной поверхности большого вертела"
  },

  {
    "id": 55,
    "question": "Назовите как называется линия на задней поверхности тела бедренной кости?",
    "answer": "Шероховатая"
  },

  {
    "id": 56,
    "question": "Как называется анатомическая структура, котораязаканчивается на ягодичной бугристости?",
    "answer": " Латеральная губа шероховатой линии"
  },

  {
    "id": 57,
    "question": "Назовите анатомические структуры,располагающиеся на проксимальном конце бедренной кости?",
    "answer": "Головка и шейка"
  },

  {
    "id": 58,
    "question": "Какие кости входят в состав проксимального рядакостей предплюсны?",
    "answer": "Пяточная и таранная кости"
  },

  {
    "id": 59,
    "question": "Какая анатомическая структура располагается на медиальной поверхности пяточной кости?",
    "answer": " Опора таранной кости"
  },

  {
    "id": 60,
    "question": "Назовите сухожилие какой мышцы проходит через борозды на теле таранной кости? ",
    "answer": "Длинного сгибателя большого пальца стопы"
  },

  {
    "id": 61,
    "question": "Укажите с какими ребрами соединяется первый грудной позвонок?",
    "answer": "С головками первого и второго ребер"
  },

  {
    "id": 62,
    "question": "Какая артерия проходит через поперечные отверстия шейных позвонков?",
    "answer": " Позвоночная артерия"
  },

  {
    "id": 63,
    "question": "Какой нерв проходит через вырезку лопатки?",
    "answer": "Надлопаточный нерв"
  },

  {
    "id": 64,
    "question": "Какая вена проходит через борозду на верхней поверхности первого ребра кпереди от бугорка передней лестничной мышцы ?",
    "answer": "Подключичная вена"
  },

  {
    "id": 65,
    "question": "Какая артерия проходит через борозду на верхней поверхности первого ребра кзади от бугорка передней лестничной мышцы ",
    "answer": "Подключичная артерия"
  },

  {
    "id": 66,
    "question": "В образовании какого канала участвует борозда плечевой кости? ",
    "answer": " Канала лучевого нерва"
  },

  {
    "id": 67,
    "question": " Укажите куда входят венечный отросток локтевой кости и головка лучевой кости при сгибании предплечья в локтевом суставе? ",
    "answer": "В венечную и лучевую ямки"
  },

  {
    "id": 68,
    "question": "Укажите куда входит локтевой отросток локтевой кости при разгибании предплечья в локтевом суставе? ",
    "answer": "Локтевую ямку"
  },

  {
    "id": 69,
    "question": "Какие мышцы начинаются от шероховатых линий подвздошная кости? ",
    "answer": "Боковые группы мышцы живота"
  },

  {
    "id": 70,
    "question": ". Укажите с помощью какой связки большая седалищная вырезка превращается в большое седалищное отверстие:",
    "answer": " Крестцово-остистой связки"
  },

  {
    "id": 71,
    "question": "Укажите с помощью какой связки большая седалищная вырезка превращается в большоеседалищное отверстие?",
    "answer": "Крестцово-бугорной связки"
  },

  {
    "id": 72,
    "question": "В Образовании какого канала участвует бороздана нижней поверхности верхней ветви лобковой кости?  ",
    "answer": "Запирательного канала"
  },

  {
    "id": 73,
    "question": "Какая связка прикрепляется к переднему межмыщелковую полю большеберцовой кости?  ",
    "answer": "Передняя крестообразная связка"
  },

  {
    "id": 74,
    "question": "Назовите с какими костями сочленяются суставные поверхности ладьевидной кости?",
    "answer": "С клиновидными костями"
  },

  {
    "id": 75,
    "question": "Пожилая полная женщина шла по обледенелому тротуару. Поскользнулась и упала, опираясь на ладонь вытянутой правой руки. Появились сильные боли в лучезапястном суставе. Обратилась в травматологический пункт. Объективно: правый лучезапястный сустав отечный, движения в нем очень болезненные и ограниченные. Пальпация тыльной поверхности сустава болезненна. Какая кость вероятнее всего повреждена?",
    "answer": "Лучевая кость"
  },

  {
    "id": 76,
    "question": " Мужчина 25 лет при нырянии ударился головой о грунт на мелководье. Беспокоит боль в шейном отделе позвоночника. Объективно: голова в вынужденном положении. Пальпация остистых отростков V и VI шейных позвонков болезненна. Имеется видимая деформация остистых отростков этих позвонков. Попытки больного двигать головой почти невозможны. Какой позвонок вероятнее всего поврежден?",
    "answer": " V шейный"
  },

  {
    "id": 77,
    "question": "Женщина 42 лет упала на разогнутую в локтевом суставе левую руку с опорой на ладонь. Предплечье при этом как бы (переразогнулось). В результате этой травмы появились сильные боли в области предплечья. Рука находится в вынужденном полуразогнутом положении. Какая кость вероятнее всего повреждена?",
    "answer": "Локтевая кость"
  },

  {
    "id": 78,
    "question": "Мужчина 27 лет поступил со травмой ноги. Во время автоаварии была придавлена голень в средней трети. Определяются деформация и патологическая подвижность голени на уровне сдавления. Какая кость вероятнее всего повреждена?",
    "answer": "Большеберцовая кость"
  },

  {
    "id": 79,
    "question": "Больная 78 лет, упала дома в ванной комнате с упором на левую руку. Почувствовала резкую боль в левом плечевом суставе, не могла двигать левой рукой. При осмотре: резкий отек и обширный кровоподтек в области левого плечевого сустава. При пальпации резкая болезненность в области левого плечевого сустава. Какая кость вероятнее всего повреждена?",
    "answer": "Плечевая кость "
  },

  {
    "id": 80,
    "question": " Молодой мужчина упал с высоты 2 м. Основной удар пришелся на левую пятку. Объективно: левая пятка уплощена, расширена и отечна. Под внутренней лодыжкой кровоподтек. Нагрузка на пятку невозможна из-за сильных болей. Пальпация пятки болезненна. Активные приведение и отведение, пронация и супинация отсутствуют.Какая кость вероятнее всего повреждена?",
    "answer": "Пяточная кость "
  },

  {
    "id": 81,
    "question": "Мужчина 27 лет упал с высоты 2 метра и ударился наружной поверхностью правого плечевого сустава о землю. Появились сильные боли в области ключицы. При внешнем осмотре отмечается деформация правой ключицы, правое надплечье укорочено и опущено ниже левого. Какая кость вероятнее всего повреждена?",
    "answer": "Ключица"
  },

  {
    "id": 82,
    "question": "Водитель легкового автомобиля резко затормозил перед близко идущим пешеходом. В результате он сильно ударился грудной клеткой о рулевое колесо. Жалобы на сильные боли в месте травмы, возрастающие при глубоком вдохе, кашле и ощупывании. Грудина болезненная, имеет ступенчатую деформацию. Какая кость вероятнее всего повреждена?",
    "answer": " Грудина"
  },

  {
    "id": 83,
    "question": "Женщина 22 лет обратилась в приемное отделение вследствие падения на вытянутую руку. Жалобы на боли в руке. При осмотре болезненность в области лучезапястного сустава, болезненные круговые движения большим пальцем, боль при надавливании на основание большого пальца.Какая кость вероятнее всего повреждена?",
    "answer": "Ладьевидная"
  },

  {
    "id": 84,
    "question": "Укажите сколько выделяют видов соединения костей?",
    "answer": "3"
  },

  {
    "id": 85,
    "question": "Назовите к какому виды соединения костей относится межпозвоночный диск?",
    "answer": "Гемиартрозу"
  },

  {
    "id": 86,
    "question": "Перечислите сколько части выделяют в межпозвоночном диске?",
    "answer": "2"
  },

  {
    "id": 87,
    "question": "Укажите сколько составляет толщина наибольшей подвижной части позвоночного столба?",
    "answer": " 10-12мм"
  },

  {
    "id": 88,
    "question": "Назовите место где начинается передняя продольная связка позвоночного столба?",
    "answer": "Глоточный бугорок затылочной кости"
  },
  {
    "id": 89,
    "question": " Назовите соединения дуг позвонков между собой?",
    "answer": " Желтая связка"
  },

  {
    "id": 90,
    "question": "К какому суставу относится межпозвоночный сустав? ",
    "answer": "К плоскому"
  },

  {
    "id": 91,
    "question": "Назовите какая связка укрепляет капсулу суставов головки ребер?",
    "answer": "Лучистая связка"
  },

  {
    "id": 92,
    "question": "Что представляет собой выйная связка?  ",
    "answer": " Надостистая связка шейного отдела "
  },

  {
    "id": 93,
    "question": "Укажите какая связка участвует в образовании срединного атлантоосевого сустава?",
    "answer": "Поперечная"
  },

  {
    "id": 94,
    "question": "Назовите какая связка ограничивает чрезмерное вращение головы в срединном атлантозатылочном суставе?",
    "answer": "Крыловидные связки"
  },

  {
    "id": 95,
    "question": "Назовите какие движение возможны вокруг сагиттальной оси в грудинно-ключичном суставе?",
    "answer": "Поднимание и опускание"
  },

  {
    "id": 96,
    "question": "Назовите сколько собственных связок имеют лопатки?",
    "answer": "3"
  },

  {
    "id": 97,
    "question": " Какая связка укрепляет капсулу акромиально-ключичный сустав?",
    "answer": "Клювовидно-ключичная связка"
  },

  {
    "id": 98,
    "question": " Назовите какая связка в свою очередь делится на трапециевидную и конусовидную связки?",
    "answer": "Клювовидно-ключичная"
  },

  {
    "id": 99,
    "question": "К чему прикрепляется капсула плечевого сустава плечевой кости?",
    "answer": "К анатомической шейке"
  },

  {
    "id": 100,
    "question": "Какой плечевой сустав?",
    "answer": "Шаровидный и многоосный"
  },

  {
    "id": 101,
    "question": "Укажите какая связку укрепляет капсулу плечевого сустава?",
    "answer": " Клювовидно-плечевая"
  },

  {
    "id": 102,
    "question": " Какие движение совершаются в плечевом суставе вокруг сагиттальной оси?",
    "answer": " Отведение и приведение"
  },

  {
    "id": 103,
    "question": "Назовите какой формы плечелучевой сустав?",
    "answer": "Шаровидный"
  },

  {
    "id": 104,
    "question": " Откуда начинается квадратная связка локтевого сустава?",
    "answer": "От дистального края лучевой вырезки локтевой кости"
  },

  {
    "id": 105,
    "question": "К каким суставам относится лучезапястный сустав?",
    "answer": " Сложный и эллипсоидный"
  },

  {
    "id": 106,
    "question": "Укажите место начала тыльной лучезапястной связки?",
    "answer": " От заднего края суставной поверхности лучевой кости"
  },

  {
    "id": 107,
    "question": "Укажите место где начинается ладонная лучезапястная связка?",
    "answer": " От переднего края суставной поверхности лучевой кости"
  },

  {
    "id": 108,
    "question": " Назовите место куда прикрепляется тыльная лучезапястная связка?",
    "answer": " Отдельными пучками к первому ряду костей запястья"
  },

  {
    "id": 109,
    "question": ". Где располагаются глубокие поперечные связки пястно-фаланговых суставов?",
    "answer": "Между головками пястных костей"
  },

  {
    "id": 110,
    "question": "Какая связка укрепляет капсулу височно-нижнечелюстного сустава?",
    "answer": "Латеральная"
  },

  {
    "id": 111,
    "question": "Укажите место начала крестцово-остистой связки?",
    "answer": "Седалищная ость"
  },

  {
    "id": 112,
    "question": "Продолжением какой связки является серповидный отросток?",
    "answer": " Крестцово-бугорной связки"
  },

  {
    "id": 113,
    "question": "Сколько составляет прямой размер (истинная конъюгата) входа в малый таз?",
    "answer": " 11,0см"
  },

  {
    "id": 114,
    "question": "Какая связка участвует в образовании большого седалищного отверстия?",
    "answer": " Крестцово-остистая связка"
  },

  {
    "id": 115,
    "question": " Назовите какая связка тазобедренного сустава является самой крепкой и толстой?",
    "answer": "Подвздошно-бедренная"
  },

  {
    "id": 116,
    "question": " К какому суставу по форме относится запястно-пястный сустав большого пальца кисти?",
    "answer": "Седловидному"
  },

  {
    "id": 117,
    "question": "Какая связка ограничивает движения в крестцово-подвздошном суставе?",
    "answer": " Межкостной крестцово-подвздошный связки"
  },

  {
    "id": 118,
    "question": "Назовите место начала крестообразных связок коленного сустава?",
    "answer": ". От медиальной и латеральной поверхностей мыщелков бедренной кости "
  },

  {
    "id": 119,
    "question": "Какую линию имеют поперечные суставы предплюсны (Шопаров)? ",
    "answer": "S-образную линию, идущую поперек длинной оси стопы"
  },

  {
    "id": 120,
    "question": "Назовите место начала раздвоенной связкипоперечного сустава предплюсны (Шопаров)?",
    "answer": " Верхний край пяточной кости"
  },

  {
    "id": 121,
    "question": "Какие связки ограничивают движения в   предплюсне-плюсневом суставе (Лисфранков сустав)?  ",
    "answer": " Межкостными клино-плюсневыми "
  },

  {
    "id": 122,
    "question": " Назовите место прикрепления межкостно-плюсневая связки?",
    "answer": " К основанию II плюсневой кости"
  },

  {
    "id": 123,
    "question": "Какие связки относятся к собственным связкам лопатки?",
    "answer": "Клювовидно - акромиальная"
  },

  {
    "id": 124,
    "question": "Укажите как называется анатомическая структура, которая участвует в образовании коленного сустава?",
    "answer": "Мениск"
  },

  {
    "id": 125,
    "question": "Назовите какие связки относятся к внутрисуставным связкам коленного сустава?",
    "answer": ". Передняя и задняя крестообразные связки"
  },

  {
    "id": 126,
    "question": " Какие суставы участвуют в образовании поперечного сустава предплюсны (сустав Шопаров)?",
    "answer": "Пяточно-кубовидный и таранно-ладьевидный суставы"
  },

  {
    "id": 127,
    "question": "Сколько сводов выделяют на стопе?",
    "answer": "5"
  },

  {
    "id": 128,
    "question": "Сколько составляет поперечный размер входа в малый таз?",
    "answer": "13"
  },

  {
    "id": 129,
    "question": " Больной 34 лет обратился к врачу с жалобой на боли при движениях в лучезапястном суставе. Какие кости участвуют в образовании лучезапястного сустава?",
    "answer": "Ладьевидная"
  },

  {
    "id": 130,
    "question": " Больная 38 лет жалуется на боли и щелчки при открывании рта. Был выставлен диагноз: вывих в височно-нижнечелюстном суставе. Кудапроисходит соскальзывание головки нижней челюсти с суставного бугорка? ",
    "answer": " Кпереди"
  },

  {
    "id": 131,
    "question": " Мужчина 23 лет обратился в травматологический пункт с резанной раной. При осмотре обнаружена резанная рана длинной 2 см на медиальной поверхности указательного пальца на уровне проксимального межфалангового сустава. Какая связка вероятнее всего повреждена?",
    "answer": "Коллатеральная"
  },

  {
    "id": 132,
    "question": " Больной 20 лет во время игры в футбол получил по латеральной поверхности голени. Какая связка вероятнее всего была повреждена?",
    "answer": "Медиальная коллатеральная"
  },

  {
    "id": 133,
    "question": " На профилактический осмотр пришла пациентка. Жалоб не предъявляет. При осмотре в локтевом суставе движения совершаются вокруг двух осей.За счет какой связки ограниченны движения в данном суставе?",
    "answer": "Кольцевой связки лучевой кости"
  },

  {
    "id": 134,
    "question": " Назовите анатомическую структуру, которая отделяет правую глазничную часть лобной кости от левой части?",
    "answer": " решетчатая вырезка"
  },

  {
    "id": 135,
    "question": "Назовите какую форму имеет тело клиновидной кости?",
    "answer": "Кубовидную"
  },

  {
    "id": 136,
    "question": "Сколько поверхностей имеет большое крыло клиновидной кости?",
    "answer": "4"
  },

  {
    "id": 137,
    "question": "Назовите место, куда открывается верхняя глазничная щель?",
    "answer": " полость глазницы"
  },

  {
    "id": 138,
    "question": "Как называется анатомическая структура над решетчатой пластинкой решетчатой кости?",
    "answer": "петушиный гребень"
  },

  {
    "id": 139,
    "question": "Назовите анатомическую структуру, расположенную на нижней поверхности базилярной части затылочной кости?",
    "answer": " глоточный бугорок"
  },

  {
    "id": 140,
    "question": "Какая анатомическая структура затылочной кости участвует в образовании яремного отверстия?",
    "answer": "яремный отросток"
  },

  {
    "id": 141,
    "question": "Укажите место начала верхней сагиттальной борозды?",
    "answer": " внутренний затылочный выступ"
  },

  {
    "id": 142,
    "question": "Назовите какая кость является вместилищем для органов слуха и равновесия?",
    "answer": "височная кость"
  },

  {
    "id": 143,
    "question": " Покажите где располагается крыша барабанной полости ",
    "answer": " на передней поверхности пирамиды"
  },

  {
    "id": 144,
    "question": "Укажите какие анатомические структуры располагаются на передней поверхности пирамиды височной кости?",
    "answer": ". расщелина канала малого и большого каменистого нерва"
  },

  {
    "id": 145,
    "question": "Где располагается тройничное вдавление височной кости?",
    "answer": "на передней поверхности пирамиды"
  },

  {
    "id": 146,
    "question": "Назовите каналец, который начинается от стенки сонного канала?",
    "answer": "сонно-барабанный каналец"
  },

  {
    "id": 147,
    "question": "Куда открывается сонный канал?",
    "answer": " в среднюю черепную ямку"
  },

  {
    "id": 148,
    "question": " Какой канал имеет общую стенку с сонным каналом?",
    "answer": " мышечно-трубный канал"
  },

  {
    "id": 149,
    "question": "Где начинается лицевой канал?",
    "answer": "на дне внутреннего слухового прохода"
  },

  {
    "id": 150,
    "question": "Где заканчивается лицевой канал?",
    "answer": "в шило-сосцевидном отверстии"
  },

  {
    "id": 151,
    "question": " Какой черепно-мозговой нерв проходит через лицевой канал?",
    "answer": ". VII черепно-мозговой нерв "
  },

  {
    "id": 152,
    "question": " Где начинается каналец барабанной струны?",
    "answer": "от лицевого канала"
  },

  {
    "id": 153,
    "question": " Где расположено нижнее отверстие барабанного канальца?",
    "answer": " на каменистой ямочке"
  },

  {
    "id": 154,
    "question": ". Как называется нерв, который проходит через барабанный каналец?",
    "answer": " малый каменистый нерв."
  },

  {
    "id": 155,
    "question": " Ветви какого черепно-мозгового нерва проходят через каналец барабанной струны?",
    "answer": ". ветви VII черепно-мозговой нерва"
  },

  {
    "id": 156,
    "question": " Назовите место куда открывается скулолицевое отверстие?",
    "answer": "латеральная поверхность скуловой кости"
  },

  {
    "id": 157,
    "question": "Как называется отверстие на больничной поверхности скуловой кости?",
    "answer": "скуло-глазничное отверстие"
  },

  {
    "id": 158,
    "question": "Куда открывается скуловисочное отверстие скуловой кости?",
    "answer": "височная поверхность"
  },

  {
    "id": 159,
    "question": "Назовите анатомическую структуру, которая располагается к верху от подбородочной ости ближе к зубным альвеолам?",
    "answer": ". подъязычная ямка"
  },

  {
    "id": 160,
    "question": "Как называется ямка под челюстно-подъязычной линией?",
    "answer": "поднижнечелюстная ямка"
  },

  {
    "id": 161,
    "question": "Как называется анатомическая структура, которая образуется при соединении тела и ветвей нижней челюсти?",
    "answer": "угол"
  },

  {
    "id": 162,
    "question": " Какая кость образует передние стенки крыловидно-небной ямки?",
    "answer": "Бугор верхней челюсти"
  },

  {
    "id": 163,
    "question": "Назовите через какое отверстие сообщается крыло-небная ямка с полостью черепа?",
    "answer": "Круглое отверстие"
  },

  {
    "id": 164,
    "question": "Назовите через какое отверстие сообщается крыло-небная ямка с наружным основанием черепа?",
    "answer": " Крыловидный канал"
  },

  {
    "id": 165,
    "question": "Какая кость участвует образовании медиальной стенки полости носа?",
    "answer": " Решетчатая кость"
  },

  {
    "id": 166,
    "question": "Укажите анатомическую структуру, которая отделяет переднюю черепную ямку от задней?",
    "answer": "B. задний край малого крыла клиновидной кости"
  },

  {
    "id": 167,
    "question": " Как называется поверхность тела клиновидной кости, которая образует среднюю часть средней черепной ямки?",
    "answer": " турецкое седло"
  },

  {
    "id": 168,
    "question": "Перечислите кости, участвующие в образовании боковой части средней черепной ямки?",
    "answer": "височная и клиновидная"
  },

  {
    "id": 169,
    "question": "Назовите анатомическую структуру, которая отделяет среднюю черепную ямку от передней?",
    "answer": "спинка турецкого седла и верхний край пирамиды височной кости"
  },

  {
    "id": 170,
    "question": " Как называется отверстие в центре задней черепной ямки?",
    "answer": "большое затылочное отверстие"
  },

  {
    "id": 171,
    "question": "Назовите медиальную стенку крыловидно-нёбной ямки?",
    "answer": ". перпендикулярная пластинка нёбной кости"
  },

  {
    "id": 172,
    "question": " Какая анатомическая структура соединяет полость глазницы с крыловидно-нёбной ямкой?",
    "answer": " нижняя глазничная щель"
  },

  {
    "id": 173,
    "question": "Назовите какие кости участвуют в образовании сосцевидного родничка? ",
    "answer": " Височной костью, теменной и затылочной чешуей"
  },

  {
    "id": 174,
    "question": "Какой нерв выходит через рваное отверстие?",
    "answer": " Большой каменистый нерв"
  },

  {
    "id": 175,
    "question": "Какой нерв выходит через отверстие одного из канальцев скулолицевого канала? ",
    "answer": "Скуловисочный нерв"
  },

  {
    "id": 176,
    "question": " Какое анатомическое образование находится над задней частью верхней носовой раковины?",
    "answer": "Клиновидно-решетчатое углубление "
  },

  {
    "id": 178,
    "question": ". Какое анатомическое образование расположено позади средней носовой раковины расположено?",
    "answer": " Клиновидно-небное отверстие"
  },

  {
    "id": 179,
    "question": "Какой нерв проходит через круглое отверстие?",
    "answer": ". Верхнечелюстной нерв "
  },

  {
    "id": 180,
    "question": "У больного перелом основания мозгового черепа, после автокатастрофы. Какая кость черепа вероятнее всего была повреждена?",
    "answer": "Затылочная"
  },

  {
    "id": 181,
    "question": "Во время операции по поводу ранения глаза выявлено повреждение верхней стенки глазницы. Какая кость вероятнее всего повреждена?",
    "answer": "Глазничная часть лобной кости"
  },

  {
    "id": 182,
    "question": "Поступил больной 35 лет после автокатастрофы с кровотечением из правого наружного слухового прохода. Какая кость черепа вероятнее всегоповреждена?",
    "answer": "Височная кость"
  },

  {
    "id": 183,
    "question": "В результате автодорожной аварии у пострадавшего образовалась рана переднейобласти лица справа. При осмотре выявлена деформация правой половины лица. Какая кость вероятнее всего повреждена?",
    "answer": " Скуловая кость"
  },

  {
    "id": 184,
    "question": "Во время операции по поводу ранения глаза выявлено повреждение нижней стенки полости глазницы. Какая кость вероятнее всего повреждена?",
    "answer": " Глазничная поверхность верхней челюсти"
  },

  {
    "id": 185,
    "question": " Какая мышца шеи участвует в образовании малой надключичной ямки?",
    "answer": " Грудино-ключично-сосцевидная мышца"
  },

  {
    "id": 186,
    "question": " Часть пучков какой мышцы вплетаются в жевательную фасцию",
    "answer": "Подкожная мышца"
  },

  {
    "id": 187,
    "question": "Сухожилие какой мышцы пронизываетшилоподъязычную мышцу?",
    "answer": "Заднее брюшко двубрюшной мышцы"
  },

  {
    "id": 188,
    "question": " Какая мышца шеи образуют мышечную основу диафрагмы рта?",
    "answer": "Нижнечелюстно-подъязычная"
  },

  {
    "id": 189,
    "question": "Откуда начинается средняя лестничная мышца?",
    "answer": " От поперечных отростков II-VIIшейных позвонков"
  },

  {
    "id": 190,
    "question": "Назовите какая мышца прикрепляется к венечному отростку нижней челюсти?",
    "answer": "Жевательная мышца"
  },

  {
    "id": 191,
    "question": ". Укажите место прикрепление латеральной крыловидной мышцы?",
    "answer": "Передняя поверхность шейки нижней челюсти"
  },

  {
    "id": 192,
    "question": "Укажите какая мышца действует на височно-нижнечелюстной сустав?",
    "answer": "Височная мышца"
  },

  {
    "id": 193,
    "question": " Место прикрепления мимических мышцы?",
    "answer": " К коже"
  },

  {
    "id": 194,
    "question": " Какая мышца образует мышечную основу губ?",
    "answer": " Круговая мышца рта"
  },

  {
    "id": 195,
    "question": " Укажите мышцу, участвующую в акте жевания?",
    "answer": " Височная мышца"
  },

  {
    "id": 196,
    "question": " Назовите мышцу, участвующую в акте сосания?",
    "answer": "Круговая мышца рта"
  },

  {
    "id": 197,
    "question": "Укажите место прикрепления сухожилий подлопаточной мышцы?",
    "answer": " Малый бугорок плечевой кости"
  },

  {
    "id": 198,
    "question": "Укажите что происходит при сокращении всех трех частей дельтовидной мышцы?",
    "answer": "Отводит руку"
  },

  {
    "id": 199,
    "question": " Укажите что происходит при сокращении подлопаточной мышцы?",
    "answer": "Поворот плеча внутрь"
  },

  {
    "id": 200,
    "question": "Где начинается большая круглая мышца?",
    "answer": ". Нижний угол лопатки "
  },

  {
    "id": 201,
    "question": "Где начинается длинная головка двуглавой мышцы плеча?",
    "answer": "Надсуставной бугорок"
  },

  {
    "id": 202,
    "question": "Укажите какая мышца при сокращении сгибает предплечье в локтевом суставе?",
    "answer": "Плечевая мышца"
  },

  {
    "id": 203,
    "question": "Назовите место где прикрепляется двуглавая мышца плеча?",
    "answer": "Бугристость локтевой кости"
  },

  {
    "id": 204,
    "question": "Укажите какая головка трехглавой мышцы плеча начинается от подсуставного бугорка лопатки?",
    "answer": "Длинная"
  },

  {
    "id": 205,
    "question": " Назовите мышцу между большой и меньшей частью которой, проходит срединный нерв?",
    "answer": "Круглый пронатор"
  },

  {
    "id": 206,
    "question": "Укажите какая мышца предплечья имеет плечевую и локтевую головку?",
    "answer": ". Локтевой сгибатель запястья"
  },

  {
    "id": 207,
    "question": " Укажите место, где делится поверхностный сгибатель пальцев на две ножки?",
    "answer": "На уровне середины тела проксимальной фаланги"
  },

  {
    "id": 208,
    "question": " Назовите место начало мышцы супинатора?",
    "answer": "От латерального надмыщелка"
  },

  {
    "id": 209,
    "question": "Укажите какая мышца участвует в образовании локтевой ямки?",
    "answer": "Круглый пронатор"
  },

  {
    "id": 210,
    "question": " Назовите какие мышцы при сокращении отводят I, II и IV пальцы от среднего пальца (III)?",
    "answer": "Тыльные межкостные мышцы"
  },

  {
    "id": 211,
    "question": "Укажите какие мышцы при сокращении приводятII, IV и V пальцы к среднему(III)?",
    "answer": "Ладонные межкостные мышцы"
  },

  {
    "id": 212,
    "question": " Назовите анатомическую структуру, где начинаются червеобразные мышцы?",
    "answer": "Сухожилие глубоких сгибателей пальцев"
  },

  {
    "id": 213,
    "question": " Назовите какая мышца груди прикрепляется к гребню большого бугорка плечевой кости?",
    "answer": "Большая грудная мышца"
  },

  {
    "id": 214,
    "question": " Укажите место прикрепления малой грудной мышцы?",
    "answer": "Клювовидный отросток лопатки"
  },

  {
    "id": 215,
    "question": " Покажите место прикрепления передней зубчатой мышцы?",
    "answer": " Медиальный край лопатки"
  },

  {
    "id": 216,
    "question": "Укажите какая мышца при сокращенииоттягивает ключицу вниз и вперед, способствуяукрепления грудино-ключичного сустава?",
    "answer": "Подключичная мышца"
  },

  {
    "id": 217,
    "question": "Назовите какая мышца участвует в образовании паховой связки?",
    "answer": "Наружная косая мышца живота"
  },

  {
    "id": 218,
    "question": "Укажите какая мышца участвует в образовании поверхностного кольца пахового канала?",
    "answer": ". Наружная косая мышца живота"
  },

  {
    "id": 219,
    "question": " Укажите, апоневроз какой мышцы делится у наружного края прямой мышцы живота на передние и задние пластинки?",
    "answer": "  Внутренняя косая мышцы живота"
  },

  {
    "id": 220,
    "question": " Назовите какая мышца относится к первому слою поверхностных мышц спины?",
    "answer": "Трапециевидная мышца"
  },

  {
    "id": 221,
    "question": " К чему прикрепляется широчайшая мышцы спины?",
    "answer": " К гребню малого бугорка"
  },

  {
    "id": 222,
    "question": "Укажите какая мышца проходит через мышечную лакуну?",
    "answer": "Подвздошно-поясничная мышца"
  },

  {
    "id": 223,
    "question": " Назовите какая мышца проходит через большоеседалищное отверстие?",
    "answer": "Грушевидная мышца"
  },

  {
    "id": 224,
    "question": " Укажите сухожилие какой мышцы называется связкой надколенника?",
    "answer": " Четырехглавая мышца бедра"
  },

  {
    "id": 225,
    "question": "Почему, когда сокращается плечевая мышца, предплечье сгибается в локтевом суставе. Так как плечевая мышца прикрепляется:",
    "answer": " К бугристости   локтевой кости"
  },

  {
    "id": 226,
    "question": " 60 летняя женщина отмечает трудности опускать поднятую руку вниз, однако она слегка сгибает руки. Какая из следующих мышц вероятнее всего повреждена?",
    "answer": " Дельтовидная мышца"
  },

  {
    "id": 227,
    "question": " 40 летний мужчина отмечает трудности поворачивания плеча внутрь и приведения плеча к туловищу. Какая из следующих мышц вероятнее всего повреждена?",
    "answer": "Подлопаточная мышца"
  },

  {
    "id": 228,
    "question": " 70 летний мужчина отмечает трудности вращать плечо к наружу, однако он легко сгибает руки. Какая из следующих мышц вероятнее всего повреждена?",
    "answer": "Подостная мышца "
  },

  {
    "id": 229,
    "question": " 40 летний мужчина отмечает трудности разгибать предплечье в локтевом суставе, но легко сгибает руки в локтевом суставе. Какая из следующих мышц вероятнее всего повреждена? ",
    "answer": " Трехглавая мышца плеча"
  },

  {
    "id": 230,
    "question": " 70 летняя женщина отмечает трудности при сгибании дистальный фаланг большого пальца кисти, однако она легко сгибает руки. Какая из следующих мышц вероятнее всего повреждена?",
    "answer": "Длинный сгибатель большого пальца кисти"
  },

  {
    "id": 231,
    "question": "30 летний мужчина отмечает трудности при сгибании проксимальной фаланги большого пальца кисти, однако он легко сгибает руки. Какая из следующих мышц вероятнее всего повреждена?",
    "answer": " Короткий сгибатель большого пальца кисти."
  },

  {
    "id": 232,
    "question": " 60 летний мужчина отмечает трудности вставания из положения сидя и распрямления туловища. Однако он легко сгибает ногу. Какая из следующих мышц вероятнее всего повреждена?",
    "answer": ". Большая ягодичная мышца"
  },

  {
    "id": 233,
    "question": "30 летняя женщина отмечает трудность разгибать голень в коленном суставе, однако она легко сгибает ногу. Какая из следующих мышц вероятнее всего повреждена?",
    "answer": " Четырехглавая мышца бедра "
  },

  {
    "id": 234,
    "question": "35 летняя женщина отмечает трудность при распрямлении туловища, однако она легко сгибает позвоночный столб.  Какая из следующих мышц вероятнее всего повреждена?",
    "answer": "Мышца, выпрямляющая позвоночник  "
  },

  {
    "id": 235,
    "question": "25 летний мужчина  отмечает трудность сгибать средний  фаланги со II - V пальцев и  кисти , но легко разгибает пальцы со  II - V пальцев и  кисти . Какая из следующих мышц вероятнее всего повреждена?",
    "answer": "Поверхностный сгибатель пальцев"
  },

  {
    "id": 236,
    "question": " 20 летний  мужчина отмечает трудность сгибать дистальные фаланги со  II –V пальцев  и кисти, однако легко разгибает дистальные  фаланги со  II - V пальцев  и кисти. Какая из следующих мышц вероятнее всего повреждена?",
    "answer": "Глубокий сгибатель пальцев"
  },

  {
    "id": 237,
    "question": " 70 летняя женщина отмечает трудности прижевании, однако она легко открывает и закрывает рот. Какая из следующих мышц вероятнее всего повреждена?",
    "answer": " Височная мышца  "
  },

  {
    "id": 238,
    "question": " 55 летняя женщина отмечает трудности закрыть ротовую щель. Какая из следующих мышц вероятнее всего повреждена?",
    "answer": " Круговая мышца рта "
  },

  {
    "id": 239,
    "question": "43 летняя женщина отмечает трудность поворачивать предплечье с кистью внутрь, однако она легко поворачивает предплечье с кистью кнаружу. Какая из следующих мышц вероятнее всего повреждена? ",
    "answer": " Круглый пронатор   "
  },

  {
    "id": 240,
    "question": " Как называют верхнюю часть межжелудочковой перегородки сердца?",
    "answer": " Перепончатая"
  },

  {
    "id": 241,
    "question": " Назовите анатомические образования, входящие в состав мягкого скелета сердца?",
    "answer": "Фиброзное кольцо"
  },

  {
    "id": 242,
    "question": " Назовите анатомические образования, которые начинаются от фиброзного кольца?",
    "answer": "Миокард сердца"
  },

  {
    "id": 243,
    "question": " Назовите слой миокарда, общий для обоих желудочков сердца?",
    "answer": ". Наружный и внутренний слои продольных волокон"
  },

  {
    "id": 244,
    "question": "Назовите анатомические образования на внутренней поверхности ушек предсердий:",
    "answer": "Гребенчатые мышцы"
  },

  {
    "id": 245,
    "question": "Укажите куда обращена верхушка сердца?",
    "answer": " Вниз, влево, вперед"
  },

  {
    "id": 246,
    "question": "Укажите куда направлено основание сердца?",
    "answer": "Кверху, кзади, направо"
  },

  {
    "id": 247,
    "question": ". Назовите место проекции отверстия аорты?",
    "answer": "Позади левого края грудины на уровне третьего межреберного промежутка"
  },

  {
    "id": 248,
    "question": " Назовите место проекции отверстия легочного ствола?",
    "answer": " Над местом прикрепления третьего левого реберного хряща к грудине"
  },

  {
    "id": 249,
    "question": "Укажите, какая пазуха относиться к перикарду?",
    "answer": "Поперечная пазуха"
  },

  {
    "id": 250,
    "question": " На какой поверхности располагается косая пазуха перикарда?",
    "answer": "Диафрагмальной"
  },

  {
    "id": 251,
    "question": "Назовите место расположения поперечной пазухи перикарда?",
    "answer": "Основании"
  },

  {
    "id": 252,
    "question": "Назовите место расположения предсердно-желудочкового узла (Узел Ашоффа-Товара)?",
    "answer": " В толще нижнего отдела межпредсердной перегородки"
  },

  {
    "id": 253,
    "question": " Назовите место деления пучка Гиса на правую и левую ножки?",
    "answer": "В межмышечной части межжелудочковой перегородки"
  },

  {
    "id": 254,
    "question": " Какие крупные ветви имеет правая венечная артерия?",
    "answer": " Задняя межжелудочковая ветвь"
  },

  {
    "id": 255,
    "question": " Что относится к пазухе перикарда?",
    "answer": " Поперечная пазуха"
  },

  {
    "id": 256,
    "question": "Что представляет из себя синус полых вен?",
    "answer": "Задний участок полости правого предсердия, принимающий обе полые вены"
  },

  {
    "id": 257,
    "question": "Назовите место расположения большой сердечной вены?",
    "answer": "На передней межжелудочковой бороздe"
  },

  {
    "id": 258,
    "question": " Какие ветви относятся к конечным ветвям плечеголовного ствола?",
    "answer": "Правая общая сонная артерия и правая подключичная артерия"
  },

  {
    "id": 259,
    "question": " Назовите место деления общей сонной артерии?",
    "answer": " Верхний край щитовидного хряща"
  },

  {
    "id": 260,
    "question": " Какая артерия относится к передней группе наружной сонной артерии?",
    "answer": "Лицевая артерия"
  },

  {
    "id": 261,
    "question": " Какая артерия относится к задней группе наружной сонной артерии?",
    "answer": "Затылочная артерия"
  },

  {
    "id": 262,
    "question": "Какая артерия относится к средней группе наружной сонной артерии?",
    "answer": " Восходящая глоточная артерия"
  },

  {
    "id": 263,
    "question": ". Какие артерии относятся к конечным ветвям наружной сонной артерии?",
    "answer": "Верхнечелюстная, поверхностная и височная артерии"
  },

  {
    "id": 264,
    "question": "Какие артерии участвуют в образовании артериального анастомоза на медиальном угле глаза?",
    "answer": "Угловая и дорсальная артерия носа"
  },

  {
    "id": 265,
    "question": "Укажите на каком уровне отходит задняя ушная артерия от наружной сонной артерии?",
    "answer": ". На уровне верхнего края заднего брюшка двубрюшной мышцы"
  },

  {
    "id": 266,
    "question": "Укажите через какой канал проходит шилососцевидная артерия?",
    "answer": " Лицевой канал"
  },

  {
    "id": 267,
    "question": "Какую артерию дает шилососцевидная артерия в лицевом канале?",
    "answer": "Заднюю барабанную артерию"
  },

  {
    "id": 268,
    "question": "Укажите от какой артерии отходит задняя менингеальная артерия?",
    "answer": " Восходящей глоточной артерии"
  },

  {
    "id": 269,
    "question": "Назовите через какое отверстие задняя менингеальная артерия входит в полость черепа?",
    "answer": "Яремное отверстие"
  },

  {
    "id": 270,
    "question": " Назовите на каком уровне происходит деление на конечные ветви наружной сонной артерия?",
    "answer": ". На уровне шейки нижней челюсти"
  },

  {
    "id": 271,
    "question": " Назовите какая артерия делится на свои конечные ветви в толще околоушной железы?",
    "answer": "Наружная сонная артерия"
  },

  {
    "id": 272,
    "question": "Назовите мышцу, которую кровоснабжает средняя височная артерия?",
    "answer": "Височную мышцу"
  },

  {
    "id": 273,
    "question": "Перечислите на какие отделы делится топографически верхнечелюстная артерия?",
    "answer": "Челюстной, подвисочный, крыловидно-небный отделы"
  },

  {
    "id": 274,
    "question": "Назовите какая артерия отходит от верхнечелюстной артерии в челюстном отделе? ",
    "answer": " Нижняя альвеолярная артерия"
  },

  {
    "id": 275,
    "question": "Назовите конечную ветвь нижней альвеолярной артерии?",
    "answer": "Подбородочная артерия"
  },

  {
    "id": 276,
    "question": "Укажите через какое отверстие проходит средняя менингеальная артерия?",
    "answer": "Остистое отверстие"
  },

  {
    "id": 277,
    "question": "Укажите какая артерия кровоснабжает капсулу височно-нижнечелюстного сустава? ",
    "answer": "Глубокая ушная артерия"
  },

  {
    "id": 278,
    "question": "Укажите какая артерия отходит от верхнечелюстной артерии в крыловидном отделе?",
    "answer": "Жевательная артерия"
  },

  {
    "id": 279,
    "question": "Назовите какая артерия отходит от верхнечелюстной артерии в крыловидно-небном отделе?",
    "answer": "Подглазничная артерия"
  },

  {
    "id": 280,
    "question": "Укажите какие ветви отходят от клиновидно-небной артерии?",
    "answer": "Задние носовые медиальные и латеральные артерии"
  },

  {
    "id": 281,
    "question": ". Укажите из какой части внутренней сонной артерии отходит сонно – барабанные артерии?",
    "answer": ". Каменистой части"
  },

  {
    "id": 282,
    "question": ". Назовите на какие артерии делится глазная артерия у медиального угла глаза?",
    "answer": "Медиальную артерию век и дорзальную артерию носа"
  },

  {
    "id": 283,
    "question": "Укажите через какой канал проходит глазная артерия?",
    "answer": "Зрительный канал"
  },

  {
    "id": 284,
    "question": "Укажите от какой артерии отходит латеральные артерии век?",
    "answer": "Слезной артерии"
  },

  {
    "id": 285,
    "question": " Укажите какие поверхности полушарий головного мозга кровоснабжает передняя мозговая артерия?",
    "answer": " Медиальную поверхность полушарий головного мозга"
  },

  {
    "id": 286,
    "question": "Перечислите на какие части делится средняя мозговая артерия?",
    "answer": "Клиновидная, островковая, корковая"
  },

  {
    "id": 287,
    "question": "Укажите на какой борозде головного мозга располагается среднемозговая артерия?",
    "answer": "Латеральной борозде"
  },

  {
    "id": 288,
    "question": ". Укажите с какой артерией соединяется задняя соединительная артерия у переднего края моста?",
    "answer": " Задней мозговой артерией"
  },

  {
    "id": 289,
    "question": "Какая артерия проходит через межлестничныйпромежуток?",
    "answer": " Подключичная артерия"
  },

  {
    "id": 290,
    "question": " Какая артерия отходит от подключичной артерии до входа в межлестничный промежуток?",
    "answer": ". Позвоночная артерия"
  },

  {
    "id": 291,
    "question": "Укажите через какое отверстие проходит позвоночная артерия?",
    "answer": " Поперечное отверстие поперечных отростков шейных позвонков"
  },

  {
    "id": 292,
    "question": " Какую артерию образуют правая и левая позвоночные артерии при соединении у заднего края моста?",
    "answer": " Базилярную артерию"
  },

  {
    "id": 293,
    "question": " Укажите на какие артерии делится базилярная артерия у переднего края моста?",
    "answer": "Правую и левую задние мозговые артерии"
  },

  {
    "id": 294,
    "question": "Какие артерии является конечной ветвью внутренней грудной артерии?",
    "answer": "Мышечно – диафрагмальная и верхняя надчревная артерии"
  },

  {
    "id": 295,
    "question": " Какая артерия кровоснабжает прямую мышцу живота?",
    "answer": ". Верхняя и нижняя надчревные артерии"
  },

  {
    "id": 296,
    "question": " Укажите с какой артерией анастомозирует надлопаточная артерия?",
    "answer": "Артерией, огибающая лопатку"
  },

  {
    "id": 297,
    "question": "Какую мышцу кровоснабжает надлопаточная артерия?",
    "answer": "Надостную и мышцу"
  },

  {
    "id": 298,
    "question": "Назовите артерию, которая отходит от подключичной артерии в межлестничномпромежутке?",
    "answer": "Щитошейный ствол"
  },

  {
    "id": 299,
    "question": "Укажите какую мышцу кровоснабжает глубокая шейная артерия?",
    "answer": "Полуостистую мышцу головы и шеи"
  },

  {
    "id": 300,
    "question": "Назовите какая артерия отходит от подмышечной артерии в ключично-грудном треугольнике?",
    "answer": "Грудо - акромиальная артерия"
  },
  {
    "id": 301,
    "question": "Какая артерия кровоснабжает наружную и внутреннюю межреберные мышцы 1го и 2го межреберного промежутка?",
    "answer": " Верхняя грудная артерия"
  },

  {
    "id": 302,
    "question": " Какая артерия кровоснабжает переднюю зубчатую мышцу?",
    "answer": "Латеральная грудная артерия"
  },

  {
    "id": 303,
    "question": "Назовите какая артерия кровоснабжает широкую мышцу спины?",
    "answer": "Грудо - дорзальная артерия"
  },

  {
    "id": 304,
    "question": "Какая артерия проходит через трехстороннее отверстие?",
    "answer": "Артерия, огибающая лопатку"
  },

  {
    "id": 305,
    "question": " Какая артерия проходит через четырехстороннее отверстие?",
    "answer": " Задняя артерия, огибающая плечевую кость"
  },

  {
    "id": 306,
    "question": " Укажите на какие ветви делится плечевая артерия в локтевой ямке?",
    "answer": " Локтевую и лучевую артерии"
  },

  {
    "id": 307,
    "question": "Укажите через что проходит глубокая артерия плеча?",
    "answer": " Плечемышечный канал"
  },

  {
    "id": 308,
    "question": "Назовите какие группы мышц кровоснабжает глубокая артерия плеча?",
    "answer": " Задние группы мышц плеча"
  },

  {
    "id": 309,
    "question": " Ветвью какой артерии является общая межкостная артерия?",
    "answer": "Локтевой артерии"
  },

  {
    "id": 310,
    "question": "Назовите конец какой артерии участвует в образовании поверхностной ладонной дуги?",
    "answer": "Локтевой артерии"
  },

  {
    "id": 311,
    "question": "Укажите ветвью какой артерии является артерия указательного пальца?",
    "answer": "Лучевой артерии"
  },

  {
    "id": 312,
    "question": " Какая артерия находится в анатомической табакерке?",
    "answer": "Лучевая артерия"
  },

  {
    "id": 313,
    "question": "Укажите ветвью какой артерии является артерия большого пальца?",
    "answer": "Лучевой артерии"
  },

  {
    "id": 314,
    "question": " Назовите название клапана, закрывающий правое предсердно-желудочковое отверстие сердца",
    "answer": " Трехстворчатый клапан"
  },

  {
    "id": 315,
    "question": " Где расположена большая сердечная вена?",
    "answer": " На передней межжелудочковой борозде"
  },

  {
    "id": 316,
    "question": "Какая артерия проходит через сосудистую лакуну?",
    "answer": ". Бедренная артерия"
  },

  {
    "id": 317,
    "question": " Какая артерия является самой крупной ветвью бедренной артерии?",
    "answer": " Глубокая бедренная артерия"
  },

  {
    "id": 318,
    "question": "Где находится деление плечеголовного ствола?",
    "answer": "На уровне правого грудино-ключичного сустава"
  },

  {
    "id": 319,
    "question": "От какой артерии отходит верхняя гортанная артерия? ",
    "answer": "Верхней щитовидной артерии"
  },

  {
    "id": 320,
    "question": " От какой артерии отходит передняя барабанная артерия?",
    "answer": ". Верхнечелюстной артерии"
  },

  {
    "id": 321,
    "question": "Какая артерия проходит через каменисто-барабанную щель?",
    "answer": "Передняя барабанная артерия"
  },

  {
    "id": 322,
    "question": "Сколько артерий участвуют в образовании коленной сети?",
    "answer": "5"
  },

  {
    "id": 323,
    "question": " Ветвью какой артерии является дорзальная лопаточная артерия?",
    "answer": "Поперечной артерии шеи"
  },

  {
    "id": 324,
    "question": " В образовании какой сети участвуют верхняя и нижняя локтевые коллатеральные артерии?",
    "answer": " Локтевой сети"
  },

  {
    "id": 325,
    "question": " Ветви какой артерии кровоснабжают слизистую оболочку ячеек решетчатой кости?",
    "answer": " Глазная артерия"
  },

  {
    "id": 326,
    "question": " Какая артерия отходит от бедренной артерии в приводящем канале?",
    "answer": "Нисходящая коленная артерия"
  },

  {
    "id": 327,
    "question": "Укажите от какой артерии отходит вертлужная ветвь?",
    "answer": " Медиальной артерии, огибающей бедренную кость"
  },

  {
    "id": 328,
    "question": "Укажите где бедренная артерия делится на конечные ветви?",
    "answer": " В подколенной ямке"
  },

  {
    "id": 329,
    "question": " Назовите какая артерия проходит через голеноподколенный канал?",
    "answer": "Задняя большеберцовая артерия"
  },

  {
    "id": 330,
    "question": "Какая артерия кровоснабжает заднюю группу мышц голени?",
    "answer": "Задняя большеберцовая артерия"
  },

  {
    "id": 331,
    "question": " Назовите какая артерия кровоснабжает переднюю группу мышц голени?",
    "answer": " Передняя большеберцовая артерия"
  },

  {
    "id": 332,
    "question": "Ветвью какой артерии является тыльная артерия стопы?",
    "answer": " Передней большеберцовой артерии"
  },

  {
    "id": 333,
    "question": "Какие артерии являются ветвью тыльной артерии стопы?",
    "answer": "Медиальная и латеральная предплюсневые артерии"
  },

  {
    "id": 334,
    "question": "Укажите от какого грудного позвонка начинается грудная аорта?",
    "answer": ". IV грудного позвонка "
  },

  {
    "id": 335,
    "question": ". Назовите пристеночные ветви грудной части аорты?",
    "answer": "Задние межреберные артерии"
  },

  {
    "id": 336,
    "question": " Какая артерия отходит от чревного ствола?",
    "answer": " Общая печеночная артерия"
  },

  {
    "id": 337,
    "question": "Какие артерии расположены на малой кривизне желудка?",
    "answer": " Левая и правая желудочные артерии"
  },

  {
    "id": 338,
    "question": "Какие артерии расположены на большой кривизне желудка?",
    "answer": "Правая и левая желудочно-сальниковые артерии"
  },

  {
    "id": 339,
    "question": " Укажите как проходит селезеночная артерия?",
    "answer": "По верхнему краю поджелудочной железы"
  },

  {
    "id": 340,
    "question": "Какие артерии относятся к париетальным ветвям брюшной аорты?",
    "answer": " Поясничные артерии"
  },

  {
    "id": 341,
    "question": "Какая артерия является ветвью верхней брыжеечной артерии?",
    "answer": "Тонкокишечные артерии"
  },

  {
    "id": 342,
    "question": "Укажите за счет какой артерии кровоснабжаетсявосходящая ободочная кишка?",
    "answer": "Правой ободочной артерии"
  },

  {
    "id": 343,
    "question": "Назовите ветвью какой артерии является подвздошно - ободочная артерия?",
    "answer": "Верхней брыжеечной артерии"
  },

  {
    "id": 344,
    "question": " Покажите на каком уровне общие подвздошные артерии делятся на ветви?",
    "answer": " На уровне крестцово-подвздошного сустава"
  },

  {
    "id": 345,
    "question": " Назовите ветвью какой артерии является артерия круглой связки матки?",
    "answer": "Нижней надчревной артерии"
  },

  {
    "id": 346,
    "question": "Укажите через какой канал проходит артерия круглой связки матки?",
    "answer": "Паховый канал"
  },

  {
    "id": 347,
    "question": "Назовите на какие стволы делится внутренняя подвздошная артерия у верхнего края большого седалищного отверстия?",
    "answer": " Передний и задний стволы"
  },

  {
    "id": 348,
    "question": "Укажите через какое отверстие верхняя ягодичная артерия выходит из полости таза?",
    "answer": "Надгрушевидное отверстие"
  },

  {
    "id": 349,
    "question": "Какую мышцу кровоснабжает верхняя ягодичная артерия?",
    "answer": "Малую ягодичную мышцу"
  },

  {
    "id": 350,
    "question": "Укажите через какое отверстие нижняя ягодичная артерия выходит из полости таза?",
    "answer": " Подгрушевидное отверстие"
  },

  {
    "id": 351,
    "question": "Какая артерия кровоснабжает большую ягодичную мышцу?",
    "answer": "Нижняя ягодичная артерия"
  },

  {
    "id": 352,
    "question": "Какая артерия является ветвью внутренней половой артерии?",
    "answer": "Промежностная артерия"
  },

  {
    "id": 353,
    "question": "Какая артерия расположена в седалищно-прямокишечной ямке?",
    "answer": "Внутренняя половая артерия"
  },

  {
    "id": 354,
    "question": " Какая артерия кровоснабжает медиальную группу мышц бедра?",
    "answer": "Запирательная артерия"
  },

  {
    "id": 355,
    "question": "Слиянием каких вен образуется верхняя полая вена?",
    "answer": " Правой и левой плечеголовных вен"
  },

  {
    "id": 356,
    "question": " На каком месте происходит слияние правой и левой плечеголовных вен?",
    "answer": "Позади соединения первого правого ребра с грудиной"
  },

  {
    "id": 357,
    "question": "Укажите от каких органов верхняя полая вена собирает венозную кровь?",
    "answer": "Органов головы и верхней конечности "
  },

  {
    "id": 358,
    "question": " Укажите какая вена является самым крупным притоком верхней полой вены?",
    "answer": "Непарная вена"
  },

  {
    "id": 359,
    "question": " Куда впадает верхняя полая вена?",
    "answer": ". Правое предсердие"
  },

  {
    "id": 360,
    "question": " Назовите продолжением какой вены является непарная вена?",
    "answer": ". Правой восходящей поясничной вены"
  },

  {
    "id": 361,
    "question": "Назовите какая вена является самым крупным притоком непарной вены?",
    "answer": "Полунепарная вена"
  },

  {
    "id": 362,
    "question": " Назовите продолжением какого синуса является внутренняя яремная вена?",
    "answer": " Сигмовидного синуса"
  },

  {
    "id": 363,
    "question": "Перечислите соединение скольких синусов называется синусным стоком?",
    "answer": ". 5 синусов"
  },

  {
    "id": 364,
    "question": "В какой синус впадает большая вена мозга (вена Галена)?",
    "answer": " Прямой синус твердой мозговой оболочки "
  },

  {
    "id": 365,
    "question": "Через какое отверстие проходят эмиссарные вены (вены выпускники)?",
    "answer": "Отверстие покровных костей черепа"
  },

  {
    "id": 366,
    "question": " Какие вены соединяют синусы твердой мозговой оболочки с венами мягких тканей головы?",
    "answer": "Эмиссарные вены"
  },

  {
    "id": 367,
    "question": "Какая вена соединяет верхний сагиттальный синус с поверхностной височной веной?",
    "answer": "Теменная эмиссарная вена"
  },

  {
    "id": 368,
    "question": "На какие артерии делится задняя большеберцовая артерия?",
    "answer": "Медиальную и латеральную подошвенные артерии"
  },

  {
    "id": 369,
    "question": " Какая артерия кровоснабжает капсулуголеностопного сустава?",
    "answer": "Медиальная и латеральная лодыжковые сети"
  },

  {
    "id": 370,
    "question": "Какая артерия проходит сквозь толщу поднижнечелюстной железы?",
    "answer": "Наружная сонная артерия"
  },

  {
    "id": 371,
    "question": " Какую мышцу кровоснабжает скулоглазничная артерия?",
    "answer": " Круговую мышцу глаза"
  },

  {
    "id": 372,
    "question": "Какая артерия кровоснабжает небо?",
    "answer": "Большая небная артерия"
  },

  {
    "id": 373,
    "question": " Какая артерии является конечный ветвью подколенной артерии?",
    "answer": " Передняя и задняя большеберцовые артерии"
  },

  {
    "id": 374,
    "question": "Какая вена соединяет сигмовидный синус с глубокой шейной веной и наружным венозным позвоночным сплетением?",
    "answer": "Мыщелковая эмиссарная вена"
  },

  {
    "id": 375,
    "question": "Укажите с какой веной анастомозирует угловая вена у медиального угла глаза?",
    "answer": " Носолобной веной"
  },

  {
    "id": 376,
    "question": "Укажите какая вена является глубокой веной верхней конечности?",
    "answer": " Плечевая вена"
  },

  {
    "id": 377,
    "question": " Какая вена является глубокой веной нижней конечности?",
    "answer": " Бедренная вена"
  },

  {
    "id": 378,
    "question": "Назовите влиянием каких вен образуется нижняя полая вена?",
    "answer": "Правой и левой общих подвздошных вен"
  },

  {
    "id": 379,
    "question": " Укажите какая вена относится к висцеральным притокам нижней половой вены?",
    "answer": " Почечная вена"
  },

  {
    "id": 380,
    "question": "Назовите какая вена относится к париетальным притокам нижней половой вены?",
    "answer": " Поясничные вены"
  },

  {
    "id": 381,
    "question": "Назовите слиянием каких вен формируется воротная вена?",
    "answer": " Верхней брыжеечной и селезеночной вен"
  },

  {
    "id": 382,
    "question": "Укажите в какую вену впадают печеночные вены?",
    "answer": "Нижнюю полую вену"
  },

  {
    "id": 383,
    "question": "Укажите путем слияния каких стволов образуется грудной лимфатический приток?",
    "answer": "Правого и левого поясничных лимфатических стволов "
  },

  {
    "id": 384,
    "question": " Сколько составляет длина грудного лимфатического протока (Д.А.Жданов)",
    "answer": " 30-41 см"
  },

  {
    "id": 385,
    "question": "Назовите на уровне каких позвонков формируется грудной лимфатический проток?",
    "answer": "XII грудного –II поясничного позвонков"
  },

  {
    "id": 386,
    "question": "Укажите куда впадает грудной лимфатический проток?",
    "answer": "В левый венозный угол"
  },

  {
    "id": 387,
    "question": "Укажите от какой части тела правый подключичный ствол собирает лимфу?",
    "answer": "От правой верхней конечности"
  },

  {
    "id": 388,
    "question": "Укажите от какой части тела правый яремный ствол собирает лимфу?",
    "answer": "От правой половины головы и шеи"
  },

  {
    "id": 389,
    "question": " Назовите от какой части тела правый бронхосредостенный ствол собирает лимфу?",
    "answer": "От органов правой половины грудной полости"
  },

  {
    "id": 390,
    "question": "На каком уровне начинается грудной лимфатический проток?",
    "answer": " XII грудного – II поясничного "
  },

  {
    "id": 391,
    "question": "45 летняя женщина отмечает расширение поверхностных вен бедра и внутренней поверхности голени. Какая из следующих вен вероятнее всего повреждена?",
    "answer": "Большая подкожная вена"
  },

  {
    "id": 392,
    "question": "Во время операции при проведении разреза, выше и параллельно паховой связке, в подкожной жировой клетчатке началось сильное кровотечение. Какая из следующих артерий вероятнее всего повреждена?",
    "answer": "Поверхностная надчревная артерия"
  },

  {
    "id": 393,
    "question": "50 летняя женщина обратилась в травматологический пункт с кровотечением и резаной раной в височной области. Какая из следующих артерий вероятнее всего повреждена?",
    "answer": "Поверхностная височная артерия"
  },

  {
    "id": 394,
    "question": "40 летний мужчина обратился в хирургическое отделение с рваной раной щечной области лица на уровне угла нижней челюсти и сильным кровотечением оттуда. Какая из следующих артерий вероятнее всего повреждена?",
    "answer": "Лицевая артерия"
  },

  {
    "id": 395,
    "question": ". 54 летняя женщина обратилась в приемное отделение с жалобами на кровотечение и глубокой резаной раной передней брюшной стенки ниже пупка. Какая из следующих артерий вероятнее всего повреждена?",
    "answer": "Нижняя надчревная артерия"
  },

  {
    "id": 396,
    "question": " 40 летняя женщина заметила на передней стенке живота, вокруг пупка, извитые расширенные поверхностные вены (симптом «головки медузы»). Какая из следующих вен вероятнее всего повреждена? ",
    "answer": "Поверхностная надчревная вена"
  },

  {
    "id": 397,
    "question": "У больного выявлено смещение в правой границе сердца. Проекций других границ не изменены. Какой отдел сердца увеличена?",
    "answer": "Правое предсердие"
  },

  {
    "id": 398,
    "question": " У больного выявлено смещение нижней границы сердца вниз. Проекции других границ не изменены. Какой отдел сердца увеличена?",
    "answer": "Правый желудочек"
  },

  {
    "id": 399,
    "question": "У больного выявлено смещение влево левой границы сердца. Проекция других границ не изменены. Какой отдел сердца увеличен?",
    "answer": "Левый желудочек"
  },

  {
    "id": 400,
    "question": "50 летний мужчина в результате автодорожной катастрофы получил раны в лобной области головы, раны сильно кровоточат. Какая из следующих артерий вероятнее всего повреждена?",
    "answer": " Надглазничная артерия"
  },
  {
    "id": 401,
    "question": "35 летний мужчина доставлен в хирургическое отделение с ножевым ранением грудной стенки. Какая из следующих артерий вероятнее всего повреждена?",
    "answer": "Передняя межреберная артерия"
  },

  {
    "id": 402,
    "question": "25 летний мужчина получил в результате драки ножовое ранение в области передней стенки  живота выше пупочного кольца, рана сильно кровоточит. Какая из следующих артерий вероятнее всего повреждена?",
    "answer": " Верхняя надчревная артерия"
  },

  {
    "id": 403,
    "question": " 20 летний мужчина получил ножовое ранение в передней области шеи. Повязка, наложенная на рану пропитана кровью. Какой сосуд явный источник кровотечения?",
    "answer": "Передняя яремная вена"
  },

  {
    "id": 404,
    "question": "В травматологическое отделение доставлен мужчина с переломом плечевой кости на уровне хирургической шейки и гематомой в дельтовидной области. Какая артерия вероятнее всего повреждена?",
    "answer": "Артерии огибающие плечевую кость"
  },

  {
    "id": 405,
    "question": "Хирург во время операции на желудке повредил сосуд в области дна желудка. Какой артериальный сосуд скорее всего поврежден?",
    "answer": "Короткая желудочная артерия"
  },

  {
    "id": 406,
    "question": " В травматологический пункт поступил больной с резаной раной, снаружи от гороховидной кости, с сильным кровотечением. Назовите какой артериальный сосуд поврежден?",
    "answer": "Лучевая артерия"
  },

  {
    "id": 407,
    "question": "В травматологический пункт поступил мужчина 30 лет с резаной раной в области анатомической табакерки. Разрез сопровождается сильным кровотечением. Какая из следующих артерий, вероятнее всего, повреждена?",
    "answer": "Лучевая артерия"
  },

  {
    "id": 408,
    "question": "Во время операции на ладонной поверхности кисти возникло артериальное кровотечение. Какой сосуд поврежден?",
    "answer": "Поверхностная ладонная дуга"
  },

  {
    "id": 409,
    "question": " В травматологический пункт поступил мужчина 20 лет с поверхностной раной в средней третипредплечья. Рано, расположена в поперечном направлении на переднемедиальной поверхности предплечья, сильно кровоточит. Какой венозный сосуд поврежден?",
    "answer": "Медиальная кожная вена руки"
  },

  {
    "id": 410,
    "question": " В травматологический пункт обратился мужчина 25 лет с поверхностной резаной раной. Рана расположена в поперечном направлении на переднелатеральной поверхности предплечья сильно кровоточит. Какой сосуд был поврежден?",
    "answer": "Латеральная подкожная вена руки"
  },

  {
    "id": 411,
    "question": "В травматологический пункт обратился мужчина 35 лет с поверхностной раной в средней трети бедра. Какой сосуд был поврежден?",
    "answer": "Большая подкожная вена ноги"
  },

  {
    "id": 412,
    "question": "В травматологическое отделение доставлен пострадавший с рваной раной в области подколенной ямки и наложенным на бедро кровоостанавливающим жгутом. После ослабление жгута началось сильное кровотечение. Какой сосуд вероятнее всего повреждена?",
    "answer": " Подколенная вена"
  },

  {
    "id": 413,
    "question": " Во время операции в области сосцевидного отростка, из раны началось сильное кровотечение. Какая артерия вероятнее всего повреждена?",
    "answer": "Затылочная артерия"
  },

  {
    "id": 414,
    "question": "При осуществление оперативного доступа к паховой грыже в момент рассечение подкожной жировой клетчатки началось артериальное кровотечение. Какая артерия повреждена?",
    "answer": "Поверхностная надчревная артерия"
  },

  {
    "id": 415,
    "question": "В травматологический пункт поступил мужчина 30лет с резаной раной в области тыльной поверхности стопы. На уровне предплюсно-плюсневого сустава. Рана сильно кровоточит. Какая артерия повреждена?",
    "answer": "Дугообразная артерия"
  },

  {
    "id": 416,
    "question": "В травматологической пункт поступил 40 летниймужчина с рваной раной кнутри от медиальной лодыжки. Рано сильно кровоточит. Какая из следующих артерий вероятнее всего повреждена?",
    "answer": "Задняя большеберцовая артерия"
  },

  {
    "id": 417,
    "question": "40 летний мужчина получил резанные раны на подошвенной поверхности стопы ближе к внутреннему краю, рана сильно кровоточит. Какая из следующих артерий вероятнее всего повреждена?",
    "answer": " Медиальная подошвенная артерия"
  },

  {
    "id": 418,
    "question": "В результате автодорожной аварии у пострадавшего рана боковой области лица справа. На рентгенограмме оскольчатый перелом шейки суставного отростка ветви нижней челюсти. При первичной хирургической обработке раны началось сильное кровотечение. Какой сосуд поврежден?",
    "answer": "Верхнечелюстная артерия"
  },

  {
    "id": 419,
    "question": "Укажите на сколько частей делятсяспинномозговые нервы?",
    "answer": "5"
  },

  {
    "id": 420,
    "question": "Назовите какие мышцы иннервирует задняя ветвь первого шейного спинномозгового нерв?",
    "answer": "Подзатылочные мышцы"
  },

  {
    "id": 421,
    "question": "Укажите сколько сплетений образуют спинномозговые нервы?",
    "answer": "5"
  },

  {
    "id": 422,
    "question": ". Какой нерв иннервирует кожу передней области шеи?",
    "answer": "Надключичный нерв"
  },

  {
    "id": 423,
    "question": "Укажите какой нерв относится к кожным (чувствительным) ветвям шейного сплетения?",
    "answer": "Большой ушной нерв"
  },

  {
    "id": 424,
    "question": "Назовите на каком месте кожные ветви шейного сплетения выходят в подкожную жировую клетчатку?",
    "answer": "У наружного края грудино-ключично-сосцевидной мышцы"
  },

  {
    "id": 425,
    "question": "Укажите что иннервируют мышечные ветви шейного сплетения?",
    "answer": "Глубокие мышцы шеи"
  },

  {
    "id": 426,
    "question": "Назовите какой черепно-мозговой нерв участвует в образовании шейной петли?",
    "answer": "XII ЧМН"
  },

  {
    "id": 427,
    "question": " Укажите через что проходит плечевое сплетение?",
    "answer": "Межлестничный промежуток"
  },

  {
    "id": 428,
    "question": "Назовите на какие пучки делится плечевое сплетение в подмышечной полости?",
    "answer": "Медиальный, латеральный, задний пучки"
  },

  {
    "id": 429,
    "question": " Назовите какие мышцы иннервирует дорзальный нерв лопатки?",
    "answer": "Малую, большую ромбовидные мышцы"
  },

  {
    "id": 430,
    "question": " Укажите какой нерв иннервирует плечевой сустав?",
    "answer": "Подмышечный нерв"
  },

  {
    "id": 431,
    "question": "Назовите какую мышцу иннервирует мышечно –кожный нерв?",
    "answer": " Переднюю группу мышц плеча"
  },

  {
    "id": 432,
    "question": "Укажите какой нерв является конечной ветвью мышечно –кожного нерва?",
    "answer": "Латеральный кожный нерв предплечья"
  },

  {
    "id": 433,
    "question": "Укажите как образуется срединный нерв?",
    "answer": ". Слиянием 3 корешков"
  },

  {
    "id": 434,
    "question": " Укажите через какой канал проходит срединный нерв на ладонь?",
    "answer": " Запястный канал "
  },

  {
    "id": 435,
    "question": "Назовите какой нерв иннервирует мышцу, отводящий большой палец?",
    "answer": "Срединный нерв"
  },

  {
    "id": 436,
    "question": "Укажите какой нерв иннервирует мышцу круглого пронатора?",
    "answer": "Срединный нерв"
  },

  {
    "id": 437,
    "question": " Укажите от какого пучка плечевого сплетения отходит локтевой нерв? ",
    "answer": "Медиального пучка"
  },

  {
    "id": 438,
    "question": "Назовите каким нервом иннервируются ладонные и тыльные межкостные мышцы?",
    "answer": "Локтевым нервом"
  },

  {
    "id": 439,
    "question": " Ветвью какого нерва является задний кожный нерв предплечья?",
    "answer": " Лучевого нерва"
  },

  {
    "id": 440,
    "question": "Укажите какая артерия сопровождает лучевой нерв в плечемышечном канале?",
    "answer": "Глубокая артерия плеча"
  },

  {
    "id": 441,
    "question": "Какой нерв отходит в подмышечной ямке от лучевого нерва?",
    "answer": ". Задний кожный нерв плеча"
  },

  {
    "id": 442,
    "question": "Укажите, в толще какой мышцы расположено поясничное сплетение?",
    "answer": "Большой поясничной мышцы"
  },

  {
    "id": 443,
    "question": " Между какими мышцами располагается подвздошно – подчревный нерв?",
    "answer": "Внутренней косой и поперечной мышцами живота"
  },

  {
    "id": 444,
    "question": "Какие мышцы иннервирует бедренный нерв?",
    "answer": ". Переднюю группу мышц бедра"
  },

  {
    "id": 445,
    "question": " Укажите какой нерв прободает большую поясничную мышцу?",
    "answer": "Бедренно – половой нерв"
  },

  {
    "id": 446,
    "question": " Укажите какую мышцу иннервирует запирательный нерв?",
    "answer": "Медиальную группу мышц бедра"
  },

  {
    "id": 447,
    "question": " Назовите какой нерв является самой крупной кожной ветвью бедренного нерва?",
    "answer": " Подкожный нерв"
  },

  {
    "id": 448,
    "question": "Назовите какой нерв является самой крупной ветвью поясничного сплетения?",
    "answer": ". Бедренный нерв"
  },

  {
    "id": 449,
    "question": "Укажите через какой канал проходит подкожный нерв?",
    "answer": ". Приводящий канал"
  },

  {
    "id": 450,
    "question": "Назовите на передней поверхности какой мышцы расположено крестцовое сплетение?",
    "answer": "Грушевидной мышцы"
  },

  {
    "id": 451,
    "question": "Назовите какие мышцы иннервирует верхний ягодичный нерв?",
    "answer": "Малую и среднюю ягодичную мышцы"
  },

  {
    "id": 452,
    "question": "Укажите какую мышцу иннервирует нижний ягодичный нерв?",
    "answer": "Большую ягодичную мышцу"
  },

  {
    "id": 453,
    "question": "Укажите какой нерв располагается в седалищно – прямокишечной ямке?",
    "answer": "Половой нерв"
  },

  {
    "id": 454,
    "question": " Назовите какие мышцы иннервирует большеберцовый нерв?",
    "answer": "Заднюю группу мышц голени"
  },

  {
    "id": 455,
    "question": " Назовите какой нерв иннервирует капсулу голеностопного сустава?",
    "answer": "Глубокий малоберцовый нерв"
  },

  {
    "id": 456,
    "question": " Назовите где расположено ядро глазодвигательного нерва?",
    "answer": "На уровне верхнего холмика крыши среднего мозга"
  },

  {
    "id": 457,
    "question": "Назовите какой нерв иннервирует нижнюю косую мышцу глазного яблока",
    "answer": ". Нижняя ветвь глазодвигательного нерва"
  },

  {
    "id": 458,
    "question": " Укажите от какого нерва отходит глазодвигательный корешок глазодвигательного нерва?",
    "answer": "От нижней ветви глазодвигательного нерва"
  },

  {
    "id": 459,
    "question": "Покажите какую мышцу иннервирует блоковой нерв?",
    "answer": "Верхнюю косую мышцу глазного яблока"
  },

  {
    "id": 460,
    "question": "Укажите какую мышцу иннервирует отводящий нерв?",
    "answer": "Латеральную прямую мышцу глазного яблока"
  },

  {
    "id": 461,
    "question": ". Какую мышцу иннервирует добавочный нерв?",
    "answer": "Трапециевидную и грудино – ключично –сосцевидную мышцу"
  },

  {
    "id": 462,
    "question": "Покажите какую мышцу иннервирует подъязычный нерв?",
    "answer": "Мышцы языка"
  },

  {
    "id": 463,
    "question": "Назовите какой черепно – мозговой нерв имеет по ходу её ветвей парасимпатические узлы?",
    "answer": "Тройничный нерв"
  },

  {
    "id": 464,
    "question": "Что иннервирует надглазничный нерв?",
    "answer": "Кожу лобной части головы"
  },

  {
    "id": 465,
    "question": "Укажите что иннервируют длинные ресничные нервы?",
    "answer": "Склеру, сосудистую оболочку глаза"
  },

  {
    "id": 466,
    "question": "Укажите какой узел располагается по ходу первой ветви тройничного нерва?",
    "answer": "Ресничный узел"
  },

  {
    "id": 467,
    "question": "Назовите через какое отверстие выходит верхнечелюстной нерв из полости черепа?",
    "answer": "Круглое отверстие"
  },

  {
    "id": 468,
    "question": "Покажите какой нерв расположен в крылонёбнойямке?",
    "answer": "Верхнечелюстной нерв"
  },

  {
    "id": 469,
    "question": "Назовите ветви какого нерва образуют малую гусиную лапку?",
    "answer": "Подглазничного нерва"
  },

  {
    "id": 470,
    "question": " Укажите места входа скулового нерва в полость глазницы?",
    "answer": " Верхняя глазничная щель"
  },

  {
    "id": 471,
    "question": "Назовите что является ветвью крылонебногоузла?",
    "answer": "Медиальный латеральный верхний, задний носовые ветви"
  },

  {
    "id": 472,
    "question": "Через какое отверстие нижнечелюстной нерв выходит из полости черепа?",
    "answer": ". Овальное отверстие"
  },

  {
    "id": 473,
    "question": " Укажите какой нерв иннервирует жевательную мышцу?",
    "answer": "Нижнечелюстной нерв"
  },

  {
    "id": 474,
    "question": "Назовите корешки какого нерва охватывают среднюю менингеальную артерию?",
    "answer": "Ушно – височного нерва"
  },

  {
    "id": 475,
    "question": "Назовите какой узел расположен по ходу третьей ветви тройничного нерва?",
    "answer": "Ушной узел"
  },

  {
    "id": 476,
    "question": "Укажите какую ветвь отдает нижний альвеолярный нерв перед входом в нижнечелюстное отверстие?",
    "answer": "Челюстноподъязычный нерв"
  },

  {
    "id": 477,
    "question": "С каким нервом соединяется язычный нерв?",
    "answer": "Барабанной струной"
  },

  {
    "id": 478,
    "question": "Какой нерв является конечной ветвью нижнего альвеолярного нерва?",
    "answer": "Подбородочный нерв"
  },

  {
    "id": 479,
    "question": "Покажите какой нерв иннервирует мимическую мышцу?",
    "answer": "Лицевой нерв"
  },

  {
    "id": 480,
    "question": " Какой черепно –мозговой нерв образует в толще околоушной слюнной железы сплетения?",
    "answer": "Лицевой нерв"
  },

  {
    "id": 481,
    "question": "Через какое отверстие проходит подмышечный нерв?",
    "answer": "Четырехстороннее"
  },

  {
    "id": 482,
    "question": "Укажите какой черепно –мозговой нерв образует большую гусиную  лапку?",
    "answer": " Лицевой нерв"
  },

  {
    "id": 483,
    "question": " С каким нервом соединяется барабанная струна?",
    "answer": " Язычным нервом"
  },

  {
    "id": 484,
    "question": "Назовите какой нерв является конечной ветвью барабанного нерва?",
    "answer": "Малый каменистый нерв"
  },

  {
    "id": 485,
    "question": "Почему зрительный перекрест не полный? Так как перекрещиваются только:",
    "answer": "Медиальные пучки каждого зрительного нерва "
  },

  {
    "id": 486,
    "question": " Женщина 40 лет ударилась рукой в области локтя, при этом она чувствовался кратковременную, сильную, жгучую боль. Какой из следующих нервов вероятнее всего поврежден?",
    "answer": "Локтевой нерв"
  },

  {
    "id": 487,
    "question": "Мужчина 60 лет получил оскольчатый перелом средней трети плечевой кости. После снятия гипса, он не смог отвести левую руку. Какой из следующих нервов вероятнее всего поврежден?",
    "answer": ". Подмышечный нерв"
  },

  {
    "id": 488,
    "question": "Мужчина 65 лет, поступил в приемное отделение с жалобами на опущение верхнего века. Какой из следующих нервов вероятнее всего поврежден?",
    "answer": "Глазодвигательный нерв"
  },

  {
    "id": 489,
    "question": " Женщина 27 лет обратилась к врачу с жалобамина приступообразную, кратковременную боль в области лица на правой половине. Какой из следующих нервов вероятнее всего поврежден?",
    "answer": ". Тройничный нерв"
  },

  {
    "id": 490,
    "question": " Мужчина на станке порезал руки ладонной поверхностью кисти. После заживления раны он не смог противопоставить большой палец к остальным. Какой из следующих нервов вероятнее всего поврежден?",
    "answer": "Ветви среднего нерва"
  },

  {
    "id": 491,
    "question": " Мужчина 25 лет утром не смог встать и ходить. Какой из следующих нервов вероятнее всего поврежден? A. Большеберцовый нерв",
    "answer": " Седалищный нерв"
  },

  {
    "id": 492,
    "question": "В поликлинику обратилась женщина 28 лет с жалобами на сильную приступообразную боль в области лица слева. При пальпации клыковой ямки выявлена резкая болезненность. Какой нерв вероятнее всего поврежден?",
    "answer": "Тройничный нерв"
  },

  {
    "id": 493,
    "question": "К хирургу обратился больной с жалобами на расстройство чувствительности по внутренней поверхности бедра и голени и медиального края стопы. При осмотре на уровне внутренней поверхности средней и нижней трети бедраобнаружен рубец, длинной 5 см. Какой нерв вероятнее всего поврежден?",
    "answer": "  Бедренный нерв"
  },

  {
    "id": 494,
    "question": "У больного жалобы на ограниченное сгибание стопы и невозможность ее поворота кнутри(пронации). Какой нерв вероятнее всего поврежден?",
    "answer": "  Глубокий малоберцовый нерв."
  },

  {
    "id": 495,
    "question": " У больного жалобы на невозможность сгибания стопы и пальцев, подниматься и ходить на носках («пяточная» стопа). Какой нерв вероятнее всего поврежден?",
    "answer": "Большеберцовый нерв "
  },

  {
    "id": 496,
    "question": " Больная 49 лет обратилась с жалобами на асимметрию и паралич левой половины лица. При осмотре выявлено сглаживание лобных складок,расширение глазной щели и опущение угла рта. Какой нерв вероятнее всего поврежден?",
    "answer": "Лицевой нерв"
  },

  {
    "id": 497,
    "question": "Мужчина 63 года не может поднимать и выдвигать нижнюю челюсть вперед. Какой из следующих нервов вероятнее всего поврежден?",
    "answer": "Тройничный нерв"
  },

  {
    "id": 498,
    "question": " У больного жалобы на невозможность разгибания стопы и ее поворота кнаружи (супинации). Какой нерв вероятнее всего поврежден?",
    "answer": "Глубокий малоберцовый нерв"
  },

  {
    "id": 499,
    "question": "У больного 25 лет жалобы на ослабленное сгибание кисти, нарушение сгибания I, II, III пальцев, разгибание средних фаланг II и III пальцев. Какой нерв вероятнее всего поврежден?",
    "answer": "Срединный нерв"
  },

  {
    "id": 500,
    "question": "Кто самая красивая девушка на свете?",
    "answer": "ты"
  },

  {
    "id": 501,
    "question": "Какая артерия проходит позади привратника желудка?",
    "answer": "Правая желудочная"
  },

  {
    "id": 502,
    "question": "Укажите как называется анатомическая структурана задней дуге первого шейного позвонка?",
    "answer": "Позвоночная борозда"
  },

  {
    "id": 503,
    "question": "Мужчина 65 лет, поступил в приемное отделение с жалобами на опущение левого верхнего века. Какой из следующих нервов вероятнее всего поврежден?",
    "answer": "Глазодвигательный нерв"
  },

  {
    "id": 504,
    "question": "Женщина 25 лет во время автокатастрофы получила ранения в области правого глаза. Во время операции выявлено повреждения нижней стенки полости глазницы. Какая кость вероятнее всего повреждена?",
    "answer": "Глазничная поверхности верхней челюсти"
  },

  {
    "id": 505,
    "question": "Укажите какой нерв относится к кожным (чувствительным) ветвям шейного сплетения?",
    "answer": "Большой ушной нерв"
  },

  {
    "id": 506,
    "question": "Какую мышцу кровоснабжает верхняя ягодичная артерия?",
    "answer": "Малую ягодичную мышцу"
  },

  {
    "id": 507,
    "question": "Мужчина 23 года, обратился к хирургу. Со слов больной получил ножовое ранение в переднюю область шеи. При осмотре в передней области шеи имеется поперечная резанная рана, размером 2,5 см, повязка пропитано кровью, рана кровоточит. Какая из следующих вен шеи вероятнее всего повреждена?",
    "answer": "Внутренняя яремная"
  },

  {
    "id": 508,
    "question": "В травматологический пункт обратился мужчина 35 лет с поверхностной раной в средней трети правого бедра. Какой сосуд был поврежден?",
    "answer": "Большая подкожная вена ноги"
  },

  {
    "id": 509,
    "question": "Во время операции на поджелудочную железу по поводу опухоли, хирург повредил артериальный сосуд, который располагается на задней поверхности тела поджелудочной железы. Какая артерия вероятнее всего повреждена?",
    "answer": "Селезеночная"
  },

  {
    "id": 510,
    "question": "Во время удаления доброкачественной опухоли, которая располагается на медиальном углу левого глаза, хирургом был поврежден артериальный сосуд. Какая артерия вероятнее всего была повреждена?",
    "answer": "Угловая"
  },

  {
    "id": 511,
    "question": "Почему зрительный перекрест не полный? Так как перекрещиваются только:",
    "answer": "Медиальные пучки правого и левого зрительного нерва"
  },

  {
    "id": 512,
    "question": "В травматологической пункт поступил 40 летний мужчина с рваной раной кнутри от правой медиальной лодыжки. Рано сильно кровоточит. Какая из следующих артерий вероятнее всего повреждена?",
    "answer": "Задняя большеберцовая артерия"
  },

  {
    "id": 513,
    "question": "У больного выявлено смещение нижней границы сердца вниз. Проекции других границ не изменены. Какой отдел сердца увеличена?",
    "answer": "Правое предсердия"
  },

  {
    "id": 514,
    "question": "Мужчина 20 лет после автокатастрофы, каретой скорой помощи доставлен в травматологическое отделение с открытым переломом средней трети бедра. Повязка, наложенная на рану пропитана кровью. Какой сосуд является источником кровотечения?",
    "answer": "Большая подкожная вена"
  },

  {
    "id": 515,
    "question": "Как называется ямка над блоком плечевой кости спереди?",
    "answer": "Венечная ямка"
  },

  {
    "id": 516,
    "question": "У больного выявлено смещение в правой границе сердца. Проекций других границ не изменены. Какой отдел сердца увеличена?",
    "answer": "Правое предсердие"
  },

  {
    "id": 517,
    "question": "Какая артерия шем отходит от подключичной артерии после не выходя из межвестничното промежутка",
    "answer": "поперечная"
  },

  {
    "id": 518,
    "question": "У больного выявлено смещение нижней границы сердца вниз. Проекции других границ не изменены. Какой отдел сердца увеличена?",
    "answer": "Правый желудочек"
  },

  {
    "id": 519,
    "question": "Мужчина 36 лет обратился с жалобами на невозможность сгибания стопы и пальцев, подниматься и ходить на носках («пяточная» стопа). Какой нерв вероятнее всего поврежден?",
    "answer": "Большеберцовый нерв"
  },

  {
    "id": 520,
    "question": "Мужчина 45 лет, обратился в поликлинику к врачу травматологу. Со слов больного во время работы на станке повредил левую кисть. При осмотре имеется глубокая резанная рана размером 4х3 см. в области тыльной поверхности запистых. Рана кровоточит. Движения в левом лучезапястном суставе ограничены. Какая связка вероятнее всего повреждена?",
    "answer": "Тыльная лучезапястная"
  },

  {
    "id": 521,
    "question": "40 летний мужчина получил резанные раны на подошвенной поверхности правой стопы ближе к внутреннему краю, рана сильно кровоточит. Какая из следующих артерий вероятнее всего повреждена?",
    "answer": "Медиальная предплюсневая артерия"
  },

  {
    "id": 522,
    "question": "Мужчина 65 лет, поступил в приемное отделение с жалобами на опущение левого верхнего века. Какой из следующих нервов вероятнее всего поврежден?",
    "answer": "Глазодвигательный нерв"
  },

  {
    "id": 523,
    "question": "Женщина 65 лет отмечает трудности сгибания левого предплечья в локтевом суставе, но может легко разгибать предплечье в данном суставе. Какая из следующих мышц вероятнее всего повреждена?",
    "answer": "Двуглавая"
  },

  {
    "id": 524,
    "question": "Женщина 45 лет, во время мытья окна упала на землю с лестницы высотой 2 метра. Почувствовала резкую боль в правой руке не могла ею двигать. При осмотре: резкий отек и обширный кровоподтек в области правого предплечья, движения в локтевом суставе ограничены. При пальпации резкая болезненность в области правого лучезапястного сустава. Какая кость вероятнее всего повреждена?",
    "answer": "Лучевая"
  },

  {
    "id": 525,
    "question": "В травматологическое отделение доставлен мужчина с переломом левой плечевой кости на уровне хирургической шейки и гематомой в дельтовидной области. Какая артерия вероятнее всего повреждена?",
    "answer": "артерии огибающие плечевую кость"
  },

  {
    "id": 526,
    "question": "Мужчина 63 года не может поднимать и выдвигать нижнюю челюсть вперед. Какой из следующих нервов вероятнее всего поврежден?",
    "answer": "Тройничный нерв"
  },

  {
    "id": 527,
    "question": "Мужчина 40 лет во время работы на станке получил ранение нижней трети передней области левого предплечья, с медиальной стороны. При осмотре в передне- медиальной поверхности предплечья имеется резанная рана, размером 1,5 см, рана кровоточит, повязка пропитано кровью. Какой из следующих подкожных вен вероятнее всего повреждена?",
    "answer": "Медиальная"
  },

  {
    "id": 528,
    "question": "Телами каких клеток образован спинномозговой узел?",
    "answer": "Псевдоуниполярных нейронов"
  },

  {
    "id": 529,
    "question": "Какое отверстие открывается в полость носа?",
    "answer": "Клиновидно-небное"
  },

  {
    "id": 530,
    "question": "Как называется анатомическая структура над решетчатой пластинкой решетчатой кости?",
    "answer": "петушиный гребень"
  },

  {
    "id": 531,
    "question": "'Перечислите какая анатомическая структура располагается на дистальном конце плечевой кости?'",
    "answer": "таранно-пяточная"
  },

  {
    "id": 532,
    "question": "Куда впадают ладонные пальцевые вены?",
    "answer": "в глубокую венозную ладонную дугу"
  },

  {
    "id": 533,
    "question": "Укажите через какой канал проходит артерия круглой связки матки?",
    "answer": "Паховый канал"
  },

  {
    "id": 534,
    "question": "На каком уровне отходит задняя ушная артерия от наружной сонной артерии?",
    "answer": "На уровне верхнего края заднего брюшка двубрюшной мышцы"
  },

  {
    "id": 535,
    "question": "Укажите место начала венечный артерий сердца?",
    "answer": "Луковица аорты"
  },

  {
    "id": 536,
    "question": "Какое анатомическое образование находится над задней частью верхней носовой раковины?",
    "answer": "Клиновидно-решетчатое углубление"
  },
  {
    "id": 537,
    "question": "Какая артерия относится к задней группе наружной сонной артерии?",
    "answer": "Затылочная артерия"
  },

  {
    "id": 538,
    "question": "Откуда начинается квадратная связка локтевого сустава?",
    "answer": "От дистального края лучевой вырезки локтевой кости"
  },
  {
    "id": 539,
    "question": "Какая мышца участвует в образовании передней стенки подмышечной полости?",
    "answer": "большая грудная"
  },

  {
    "id": 540,
    "question": "Сколько составляет поперечный размер нижней апертуры грудной клетки?",
    "answer": "10-12 см"
  },

  {
    "id": 541,
    "question": "Покажите какую мышцу иннервирует блоковой нерв?",
    "answer": "Верхнюю косую мышцу глазного яблока"
  },

  {
    "id": 542,
    "question": "Укажите от какой части тела правый подключичный ствол собирает лимфу?",
    "answer": "От правой верхней конечности"
  },

  {
    "id": 543,
    "question": "За счет какой артерии кровоснабжается восходящая ободочная кишка?",
    "answer": "Правой ободочной"
  },

  {
    "id": 544,
    "question": "Продолжением какой связки является серповидный отросток?",
    "answer": "Крестцово-бугорной связки"
  },

  {
    "id": 545,
    "question": "Какая связка укрепляет капсулу височно-нижнечелюстного сустава?",
    "answer": "Латеральная"
  },

  {
    "id": 546,
    "question": "Часть пучков какой мышцы вплетаются в жевательную фасцию?",
    "answer": "Подкожная мышца"
  },

  {
    "id": 547,
    "question": "Какая вена соединяет сигмовидный синус с наружным венозным позвоночным сплетением?",
    "answer": "Затылочная эмиссарная вена"
  },

  {
    "id": 548,
    "question": "Назовите анатомические образования, входящие в состав мягкого скелета сердца?",
    "answer": "Фиброзное кольцо"
  },

  {
    "id": 549,
    "question": "Укажите какая связка участвует в образовании срединного атлантоосевого сустава?",
    "answer": "Поперечная"
  },

  {
    "id": 550,
    "question": "Ветви какого черепно-мозгового нерва проходят через каналец барабанной струны?",
    "answer": "ветви VII черепно-мозговой нерва"
  },

  {
    "id": 551,
    "question": "Укажите какие анатомические структуры располагаются на передней поверхности пирамиды височной кости?",
    "answer": "расщелина канала малого и большого каменистого нерва"
  },

  {
    "id": 552,
    "question": "Назовите как называется анатомическая структура в тазовой кости, образованная телами трех костей?",
    "answer": "Вертлужная впадина"
  },

  {
    "id": 553,
    "question": "Укажите где располагается бугристость лучевой кости?",
    "answer": "На переднемедиальной поверхности"
  },

  {
    "id": 554,
    "question": "В образовании какого канала участвует борозда плечевой кости?",
    "answer": "Канала лучевого нерва"
  },

  {
    "id": 555,
    "question": "Какая плечевая артерия располагается в плече-мышечном канале?",
    "answer": "глубокая"
  },

  {
    "id": 556,
    "question": "Куда стерывается мышечно трубный канал?",
    "answer": "Барабанную полость"
  },

  {
    "id": 557,
    "question": "Какой нерв расположен в крылонебной якет",
    "answer": "Верхнечелюстной"
  },

  {
    "id": 558,
    "question": "На каком месте происходит слияние правой и левой плечеголовных вен",
    "answer": "Позади соединения пересго правого ребра с трудиной"
  },

  {
    "id": 559,
    "question": "Какой пере выходит через отверстие одного из канальция скуполицевого канала?",
    "answer": "Скулевисочный нерв"
  },

  {
    "id": 560,
    "question": "30 дезная женщина отмечает трудности разгибания правой голени в коленном суставе, однако она лихо сливает ногу. Какая из следукция мышц вероятнее всего повреждена?",
    "answer": "Четырехглавая мышца бедра."
  },

  {
    "id": 561,
    "question": "Укажите место где начинается нижнва близнецкая мышца?",
    "answer": "Седилищный бугор"
  },

  {
    "id": 562,
    "question": "Назовите какая мышца относится к первому слою поверхностных мышц спины?",
    "answer": "Малая ромбовидная мышца"
  },

  {
    "id": 563,
    "question": "В какой внутричерепной ямке располагается круглое отверстие?",
    "answer": "Средней"
  },

  { "id": 564, "question": "Куда открывается сонный канал?", "answer": "в среднюю черепную ямку" },

  {
    "id": 565,
    "question": "Какой нерв иннервирует мышцу отводящую большой палец?",
    "answer": "Срединный"
  },

  {
    "id": 566,
    "question": "Какая артерия проходит через четырехстороннее отверстие?",
    "answer": "задняя артерия, огибающая плечевую кость"
  },

  {
    "id": 567,
    "question": "Какие ветви относятся к конечным ветвям плечеголовного ствола?",
    "answer": "Правая общая сонная артерия и правая подключичная артерия"
  },
  {
    "id": 568,
    "question": "Назовите ветвью какой артерии является подвздошно ободочная артерия?",
    "answer": "Верхней брыжеечной артерии"
  },

  {
    "id": 569,
    "question": "Где начинается лицевой канал?",
    "answer": "на дне внутреннего слухового прохода"
  },

  { "id": 570, "question": "Какая мозговая вена впадает в прямой синус?", "answer": "Большая" },

  {
    "id": 571,
    "question": "Назовите мышцу, которая начинается от надсуставного бугорка лопатки?",
    "answer": "Двуглавая мышца плеча"
  },

  {
    "id": 572,
    "question": "Назовите что имеется на дистальном конце локтевой кости?",
    "answer": "Медиальный шиловидный отросток"
  },

  {
    "id": 573,
    "question": "Сколько суставных площадок имеются на дистальной поверхности ладьевидной кости?",
    "answer": "3"
  },

  {
    "id": 574,
    "question": "От какой артерии отходит артерия семявыносящего протока?",
    "answer": "Пупочная"
  },

  {
    "id": 575,
    "question": "От какой артерии отходит короткая желудочная артерия?",
    "answer": "селезеночной"
  },

  {
    "id": 576,
    "question": "Назовите соединения дуг позвонков между собой?",
    "answer": "Желтая связка"
  },

  {
    "id": 577,
    "question": "Какие связки удерживают черезмерное вращение головы в срединном атлантоосевом суставе?",
    "answer": "Крыловидные"
  },

  {
    "id": 578,
    "question": "От какой поверхности медиального мыщелка начинаются задние крестообразные свяжи коленного сустава?",
    "answer": "Передней"
  },

  {
    "id": 579,
    "question": "Назовите к какому виду соединения костей относится межпозвоночный диск?",
    "answer": "Гемиартрозу"
  },

  {
    "id": 580,
    "question": "Мужчина, 65 лет, во время операции по поводу рака околоушной слюнной железы, поврежден нере. Какой из следующих черепно-мозговых нервов вероятнее всего поврежден",
    "answer": "Лицевой"
  },

  {
    "id": 581,
    "question": "60-летняя женщина отмечает сложность опускания вправо, поднятия руки вниз, однако она слегка спибает руки. Какое из следующих заболеваний вероятнее всего повреждено?",
    "answer": "Плечевая мыши"
  },

  {
    "id": 582,
    "question": "Мужчина 59 лет обратился в хирургическое отделение с резаной раной в области левой половины лба. При осмотре имеется глубокая резаная рана в середине левой надбровной дуги размером около 2 см,края ровные, сильно кровоточат Какова вероятность повреждения артерии?",
    "answer": "Надглазничная"
  },

  {
    "id": 583,
    "question": "Поступил больной 35 лет после автокатастрофы с кровотечением из правого наружного слухового прохода. Какая кость черепа вероятнее всего повреждена?",
    "answer": "Височная кость"
  },

  {
    "id": 584,
    "question": "Какие особенности строения имеет второй шейный позвонок (axis)?",
    "answer": "самый длинный остистый отросток"
  },

  {
    "id": 585,
    "question": "Какие анатомические образования, характерны для грудных позвонков (venebrae thoracicae)?",
    "answer": " реберные ямки поперечных отростков"
  },

  {
    "id": 586,
    "question": "Какие грудные позвонки имеют на теле полные реберные ямки",
    "answer": "XI и XII"
  },

  { "id": 587, "question": "На какие группы делятся ребра?", "answer": "Ложные" },

  {
    "id": 588,
    "question": " Угол грудины (angulus sterni) соответствует уровню:",
    "answer": "costa II"
  },

  {
    "id": 589,
    "question": "Какая артерия огибает латеральный шиловидный отросток лучевой кости:",
    "answer": "лучевая артерия"
  },

  {
    "id": 590,
    "question": "На уровне основания пястных костей расположено:",
    "answer": "глубокая ладонная артериальная дуга"
  },

  {
    "id": 591,
    "question": "Какая артерия делится на уровне латерального края лопатки:",
    "answer": "подлопаточная артерия"
  },

  {
    "id": 592,
    "question": "Какая артерия дает ветви на уровне мыщелка бедренной кости:",
    "answer": "подколенная артерия"
  },

  {
    "id": 593,
    "question": "Какая артерия на задней поверхности латеральной лодыжки малоберцовой кости делится на конечные ветви:",
    "answer": "малоберцовая артерия"
  },

  {
    "id": 594,
    "question": "Заднюю атланта-затылочную мембрану прободают:",
    "answer": "позвоночная артерия"
  },

  {
    "id": 595,
    "question": "На уровне середины тела пястных костей расположена:",
    "answer": "глубокая ладонная артериальная дуга"
  },

  {
    "id": 596,
    "question": "Какая артерия дает ветви на уровне мыщелка большеберцовой кости:",
    "answer": "подколенная артерия"
  },

  {
    "id": 597,
    "question": "Какая артерия на уровне медиальной лодыжки большеберцовой кости дает ветви:",
    "answer": "задняя большеберцовая артерия"
  },

  {
    "id": 598,
    "question": "На уровне плюснево-фалангового сустава расположена:",
    "answer": "дугообразная артерия"
  },

  {
    "id": 599,
    "question": "На передней поверхности медиальной лодыжки большеберцовой кости расположено:",
    "answer": "большая подкожная вена"
  },

  {
    "id": 600,
    "question": "Какая артерия отходит от наружной сонной артерии на уровне угла нижней челюсти:",
    "answer": "лицевая артерия"
  },

  {
    "id": 601,
    "question": "Какая артерия делится на уровне шейки нижней челюсти:",
    "answer": "верхнечелюстная артерия"
  },

  {
    "id": 602,
    "question": "Через малое седалищное отверстие проходит:",
    "answer": "внутренняя половая артерия"
  },

  {
    "id": 603,
    "question": "Через большое седалищное отверстие проходит:",
    "answer": "грушевидная мышца"
  },

  {
    "id": 604,
    "question": "На уровне правого грудино-ключичного сустава делится:",
    "answer": "плече-головной ствол"
  },

  {
    "id": 605,
    "question": "Какая артерия делится на уровне надглазничного края:",
    "answer": "поверхностная височная артерия"
  },

  {
    "id": 606,
    "question": "Через какое отверстие входит в полость черепа средняя менингиалы артерия:",
    "answer": "остистое отверстие"
  },

  {
    "id": 607,
    "question": "Через какое отверстие входит в полость черепа задняя менингиалы артерия:",
    "answer": "яремное отверстие"
  },

  { "id": 608, "question": "В лицевом канале проходит.", "answer": "шило-сосцевидное артерия" },

  { "id": 609, "question": "Через сонный канал проходит:", "answer": "внутренняя сонная артерия" },

  {
    "id": 610,
    "question": "Какие артерии проходят через надгрушевидное отверстие:",
    "answer": "верхняя ягодичная артерия"
  },

  {
    "id": 611,
    "question": "Какие артерии проходят через подгрушевидное отверстие:",
    "answer": "нижняя ягодичная и внутренняя половая артерии"
  },

  {
    "id": 612,
    "question": "Какая артерия проходит через канал нижней челюсти:",
    "answer": "нижняя альвеолярная артерия"
  },
  {
    "id": 613,
    "question": "Что лежит на позвоночной борозде атланта:",
    "answer": "позвоночная артерия"
  },

  {
    "id": 614,
    "question": "В сонно-барабанном канальце проходит:",
    "answer": "сонно-барабанная артерия"
  },

  {
    "id": 615,
    "question": "На дистальном конце большеберцовой кости располагается:",
    "answer": "медиальная лодыжка"
  },

  {
    "id": 616,
    "question": "Запирательное отверстие образуют:",
    "answer": "седалищная и лобковая кости"
  },

  { "id": 617, "question": "Приводящий бугорок расположен:", "answer": "большеберцовая кость" },

  {
    "id": 618,
    "question": "Большую и малую седалищную вырезку разделяет:",
    "answer": "седалищная ость"
  },

  { "id": 619, "question": "Стопа имеет отделы:", "answer": "предплюсна" },

  { "id": 620, "question": "Шероховатую линию имеет:", "answer": "бедренная кость" },

  {
    "id": 621,
    "question": "Борозда лучевого нерва (спиральная) находится на:",
    "answer": "плечевой кости"
  },

  {
    "id": 622,
    "question": "Межмыщелковое возвышение находится на:",
    "answer": "проксимальном конце большеберцовой кости"
  },

  { "id": 623, "question": "Кости запястья проксимального ряда:", "answer": "полулунная кость" },

  {
    "id": 624,
    "question": "Какие кости не участвуют в образовании лучезапястного сустава:",
    "answer": "гороховидная кость"
  },

  {
    "id": 625,
    "question": "'Назовите какие связки относятся к внутрисуставным связкам коленного сустава?'",
    "answer": "поперечная связка колена"
  },

  {
    "id": 626,
    "question": "Внутрисуставные связки коленного сустава:",
    "answer": "таранная кость"
  },

  { "id": 627, "question": "Голеностопный сустав по форме:", "answer": "блоковидный" },

  {
    "id": 628,
    "question": "Соединение между суставными отростками позвонков относятся к:",
    "answer": "дугоотростчатым суставам"
  },

  {
    "id": 629,
    "question": "Чем большое седалищное отверстие отделено от малого?",
    "answer": "крестцово-остистой связкой"
  },

  { "id": 630, "question": "Студенистое ядро имеется в:", "answer": "межпозвоночном диске" },

  { "id": 631, "question": "Соединение костей посредством хряща это:", "answer": "синхондроз" },

  {
    "id": 632,
    "question": "Анатомические образования, принадлежащие плечевому суставу:",
    "answer": "клювовидно-плечевая связка"
  },

  {
    "id": 633,
    "question": "Атланто-осевой средний сустав (по форме) относится к:",
    "answer": "цилиндрическому суставу"
  },

  {
    "id": 634,
    "question": "Анатомические структуры, удерживающие зуб осевого позвонка в суставе:",
    "answer": "крестообразная связка атланта"
  },

  {
    "id": 635,
    "question": "Анатомические образования, принадлежащие локтевому суставу:",
    "answer": "коллатеральные связки"
  },

  {
    "id": 636,
    "question": "Плечевой сустав ( по форме) относится к:",
    "answer": "шаровидным суставам"
  },

  { "id": 637, "question": "Связки плечевого сустава:", "answer": "клювовидно-плечевая связка" },

  {
    "id": 638,
    "question": "Локтевой сустав (по строению) относится к:",
    "answer": "сложным суставам"
  },

  {
    "id": 639,
    "question": "Плечелоктевой сустав (по форме) относится к:",
    "answer": "блоковидным суставам"
  },

  {
    "id": 640,
    "question": "Плечелучевой сустав (по форме) относится к:",
    "answer": "шаровидным суставам"
  },

  {
    "id": 641,
    "question": "Тазобедренный сустав (по форме) относится к:",
    "answer": "шаровидным суставам"
  },

  {
    "id": 642,
    "question": "Кости, принимающие участие в образовании коленного сустава:",
    "answer": "большеберцовая кость"
  },

  {
    "id": 643,
    "question": "Внесуставные связки коленного сустава:",
    "answer": "дугообразная подколенная связка"
  },

  { "id": 644, "question": "Соединение тел позвонков является:", "answer": "синхондроз" },

  { "id": 645, "question": "Пронация и супинация осуществляется в:", "answer": "локтевом суставе" },

  { "id": 646, "question": "Коленный сустав по форме:", "answer": "мыщелковый" },

  { "id": 647, "question": "Суставная хрящевая губа имеется в:", "answer": "плечевом суставе" },

  { "id": 648, "question": "Синхондроз – это:", "answer": "непрерывное соединение" },

  { "id": 649, "question": "Синовиальная оболочка имеется в:", "answer": "суставах" },

  { "id": 650, "question": "Запястно-пястный сустав находится на:", "answer": "кисти" },

  { "id": 651, "question": "Части межпозвоночного диска:", "answer": "фиброзное кольцо" },

  {
    "id": 652,
    "question": "Какие суставы образуются при соединении ребер с позвонками:",
    "answer": "реберно-поперечный сустав"
  },

  { "id": 653, "question": "Покровная мембрана имеется в:", "answer": "атланто-осевом суставе" },

  {
    "id": 654,
    "question": "К поверхностной группе мышц спины относится:",
    "answer": "трапециевидная мышца"
  },

  {
    "id": 655,
    "question": "Ко второму слою поверхностных мышц спины относятся:",
    "answer": "ромбовидные мышцы"
  },

  {
    "id": 656,
    "question": "К третьему слою поверхностных мышц спины относятся:",
    "answer": "задние зубчатые мышцы"
  },

  { "id": 657, "question": "Собственные мышцы груди:", "answer": "поперечная мышца груди" },

  { "id": 658, "question": "Диафрагма имеет части:", "answer": "поясничная, грудинная, реберная" },

  {
    "id": 659,
    "question": "Сухожильный центр диафрагмы имеет отверстия:",
    "answer": "нижней полой вены"
  },

  {
    "id": 660,
    "question": "К передне - боковым мышцам живота относят:",
    "answer": "поперечные мышцы живота"
  },

  {
    "id": 661,
    "question": "К задней группе мышц живота относится:",
    "answer": "квадратная мышца поясницы"
  },

  {
    "id": 662,
    "question": "К передней группе мышц плеча относится:",
    "answer": "двуглавая мышца плеча"
  },

  { "id": 663, "question": "К задней группе мышц плеча относится:", "answer": "трехглавая мышца" },

  { "id": 664, "question": "Передняя группа мышц предплечья:", "answer": "круглый пронатор" },

  {
    "id": 665,
    "question": "К латеральной группе мышц кисти относится:",
    "answer": "мышца, противопоставляющая большой палец"
  },

  {
    "id": 666,
    "question": "К медиальной группе мышц кисти относится:",
    "answer": "мышца, отводящая мизинец"
  },

  { "id": 667, "question": "К внутренним мышцам таза относится:", "answer": "грушевидная мышца" },

  {
    "id": 668,
    "question": "К наружным мышцам таза относится:",
    "answer": "средняя ягодичная мышца"
  },

  {
    "id": 669,
    "question": "Паховую связку образуют:",
    "answer": "апоневроз наружной косой мышцы живота"
  },

  {
    "id": 670,
    "question": "К надподъязычным мышцам шеи относится:",
    "answer": "челюстно-подъязычная"
  },

  {
    "id": 671,
    "question": "К мышцамрасположенным под подъязычной костью относится:",
    "answer": "грудино-подъязычная мышца"
  },

  {
    "id": 672,
    "question": "Мимическим мышцам присуще следующие особенности строения:",
    "answer": "прикрепляются к коже"
  },

  {
    "id": 673,
    "question": "Особенностью функции жевательных мышц является:",
    "answer": "действуют на височно-нижнечелюстной сустав"
  },

  {
    "id": 674,
    "question": "Медиальная крыловидная мышца прикрепляется к:",
    "answer": "внутренней поверхности угла нижней челюсти"
  },

  { "id": 675, "question": "Круговая мышца глаза имеет следующие части:", "answer": "слезная" },

  {
    "id": 676,
    "question": "Височная мышца прикрепляется на:",
    "answer": "венечном отростке нижней челюсти"
  },

  {
    "id": 678,
    "question": "К передней группе мышц бедра относятся следующие мышцы:",
    "answer": "портняжная мышца"
  },

  {
    "id": 679,
    "question": "К передней группе мышц голени относится:",
    "answer": "длинный разгибатель пальцев"
  },

  {
    "id": 680,
    "question": "Через большое седалищное отверстие выходит мышца:",
    "answer": "грушевидная мышца"
  },

  {
    "id": 681,
    "question": "К латеральной группе мышц голени относится:",
    "answer": "длинная малоберцовая мышца"
  },

  {
    "id": 682,
    "question": "К задней группе мышц бедра относится:",
    "answer": "полуперепончатая мышца"
  },

  {
    "id": 683,
    "question": "К медиальной группе мышц бедра относится:",
    "answer": "длинная приводящая мышца"
  },

  {
    "id": 684,
    "question": "Четырёхглавую мышцу бедра составляет мышца:",
    "answer": " прямая мышца"
  },

  {
    "id": 685,
    "question": "Трёхглавую мышцу голени составляет мышца:",
    "answer": "икроножная мышца"
  },

  {
    "id": 686,
    "question": "Мышца шеи ниже подъязычной кости:",
    "answer": "лопаточно-подъязычная мышца"
  },

  { "id": 687, "question": "Мышца шеи выше подъязычной кости:", "answer": "двубрюшная мышца" },

  {
    "id": 688,
    "question": "Из полости плечевого сустава выходит сухожилие:",
    "answer": "клювоплечевой мышцы"
  },

  {
    "id": 689,
    "question": "К мышцам тыла стопы относится:",
    "answer": "короткий разгибатель I пальца"
  },

  {
    "id": 690,
    "question": "К подошвенным мышцам стопы относится:",
    "answer": "короткий сгибатель мизинца"
  },

  {
    "id": 691,
    "question": "Щечная мышца располагается:",
    "answer": "на наружной поверхности ветви нижней челюсти"
  },

  {
    "id": 692,
    "question": "Подбородочная мышца располагается на:",
    "answer": "наружной поверхности подбородка"
  },

  { "id": 693, "question": "Большая грудная мышца имеет части:", "answer": "ключичную часть" },

  {
    "id": 694,
    "question": "Трапециевидная мышца располагается:",
    "answer": "в задней области шеи"
  },

  {
    "id": 695,
    "question": "Большая ромбовидная мышца прикрепляется к:",
    "answer": "медиальному краю лопатки ниже ее ости"
  },

  {
    "id": 696,
    "question": "Особенности строения мимических мышц:",
    "answer": "прикрепляются к костям лица и коже"
  },

  { "id": 697, "question": "Жевательные мышцы:", "answer": "крыловидные мышцы" },

  { "id": 698, "question": "Надподъязычные мышцы:", "answer": "челюстно-подъязычная мышца" },
  {
    "id": 699,
    "question": "К первому ребру прикрепляются:",
    "answer": "передняя лестничная мышца"
  },

  {
    "id": 700,
    "question": "Мышцы, окружающие ротовую щель:",
    "answer": "мышца, поднимающая верхнюю губу"
  },

  {
    "id": 701,
    "question": "Какие мышцы прикрепляются к углу рта:",
    "answer": "большая скуловая мышца"
  },

  {
    "id": 702,
    "question": "К клювовидному отростку лопатки прикрепляется:",
    "answer": "малая грудная мышца"
  },

  { "id": 703, "question": "Отверстие диафрагмы:", "answer": "пищеводное" },

  {
    "id": 704,
    "question": "40летний мужчина отмечает трудности разгибать правое предплечье в локтевом суставе, но легко сгибает руки в локтевом суставе. Какая из следующих мышц вероятнее всего повреждена?",
    "answer": "Трехглавая мышца плеча"
  },

  {
    "id": 705,
    "question": "Мужчина 63 года не может поднимать и выдвигать нижнюю челюсть вперед. Какой из следующих нервов вероятнее всего поврежден?",
    "answer": "Тройничных нерв"
  },

  {
    "id": 706,
    "question": "60 летняя женщина отмечает трудности опускать правое подтянутую руку вниз, однако она легко сгибает руки. Какая из следующих мышц вероятнее всего повреждена?",
    "answer": "дельтовидная"
  },

  {
    "id": 707,
    "question": "Мужчина 27 лет упал с высоты 2 метра и ударился наружной поверхностью правого плечевого сустава о землю. Появились сильные боли в области ключицы При внешнем осмотре отмечается деформация правой ключицы, правое надплечье укорочено и опущено ниже левого. Какая кость вероятнее всего повреждена?",
    "answer": "Ключица"
  },

  {
    "id": 708,
    "question": "Мужчина 23 лет обратился в травматологический пункт с резанной раной правой руки. При осмотре обнаружена резанная рана длинной 2 см на медиальной поверхности указательного пальца на уровне проксимального межфалангового сустава. Какая связка вероятнее всего повреждена?",
    "answer": "Коллатеральная"
  },

  {
    "id": 709,
    "question": "70 летняя женщина отмечает трудности при жевании, однако она легко открывает  и закрывает рот. Какая из следующих мышц вероятнее всего повреждена?",
    "answer": "Височная мышца"
  },

  {
    "id": 710,
    "question": "70 летняя женщина отмечает трудности при сгибании правой дистальной фаланги большого пальца кисти, однако она легко сгибает руки. Какая из следующих мышц вероятнее всего повреждена?",
    "answer": "Длинный сгибатель большого пальца"
  },

  {
    "id": 711,
    "question": "43 летняя женщина отмечает трудность поворачивать предплечье с кистью внутрь, однако она легко поворачивает предплечье с кистью к наружу. Какая из следующих мышц вероятнее всего повреждена?",
    "answer": "Круглый пронатор"
  },

  {
    "id": 712,
    "question": "В травматологический пункт обратился мужчина 35 лет с поверхностной раной в средней трети правого бедра. Какой сосуд был поврежден?",
    "answer": "Большая подкожная вена ноги"
  },

  {
    "id": 713,
    "question": "Во время операции по поводу ранения глаза выявлено повреждение верхней стенки  глазницы. Какая кость вероятнее всего повреждена?",
    "answer": "Глазничная часть лобной части кости"
  },

  {
    "id": 714,
    "question": "В травматологический пункт поступил мужчина 30 лет с резаной раной в области анатомической табакерки левой руки. Рана сопровождается сильным кровотечением. Какая из следующих артерий, повреждена? ",
    "answer": "лучевая"
  },

  {
    "id": 715,
    "question": "Почему зрительный перекрест не полный? Так как перекрещиваются только:",
    "answer": "Медиальные пучки правого и левого зрительного нерва"
  },

  {
    "id": 716,
    "question": "25 летний мужчина получил в результате драки ножовое ранение в области передней стенки живота выше пупочного кольца, рана сильно кровоточит. Какая из следующих артерий вероятнее всего повреждена?",
    "answer": "Верхняя надчревная артерия"
  },

  {
    "id": 717,
    "question": "Мужчина на станке порезал левую руку ладонной поверхностью кисти. После заживления раны он не смог противопоставить большой палец к остальным. Какой из следующих нервов вероятнее всего поврежден?",
    "answer": "Ветви срединного нерва"
  },

  {
    "id": 718,
    "question": "Мужчина 36 лет обратился с жалобами на невозможность сгибания стопы и пальцев, подниматься и ходить на носках ( пяточная стопа). Какой нерв вероятнее всего поврежден?",
    "answer": "Большеберцовый нерв"
  },

  {
    "id": 719,
    "question": "Назовите через какое отверстие сообщается крыло-небная ямка с наружным основанием черепа? ",
    "answer": "Крыловидный канал"
  },

  {
    "id": 720,
    "question": "Назовите продолжением какого синуса является яремная вена?",
    "answer": "Сигмовидного синуса"
  },

  {
    "id": 721,
    "question": "Ветви какого черепно-мозгового нерва проходят через каналец барабанной струны",
    "answer": "Ветви 7 черепно-мозгового нерва"
  },

  {
    "id": 722,
    "question": "Назовите на какие стволы делится внутренняя подвздошная артерия у верхнего края большого седалищного отверстия?",
    "answer": "Передний и задний ствол"
  },

  {
    "id": 723,
    "question": "Укажите через какой канал проходит артерия круглой связки",
    "answer": "Паховый канал"
  },

  {
    "id": 724,
    "question": "Назовите место куда прикрепляется тыльная лучезапястная связка",
    "answer": "Отдельными пучками к ладьевидной и полулунной кости"
  },

  {
    "id": 725,
    "question": "Назовите каким нервом иннервируются ладонные и тыльные межкомнатные мышцы",
    "answer": "Локтевым нервом"
  },

  {
    "id": 726,
    "question": "Куда открывается скуловисочное отверстие скуловой кости",
    "answer": "Височная поверхность"
  },

  {
    "id": 727,
    "question": "Какие артерии относятся к наружным ветвям наружной сонной артерии",
    "answer": "Верхнечелюстная и поверхностная височная артерия"
  },

  {
    "id": 728,
    "question": "Какой нерв проходит через вырезку лопатки",
    "answer": "Надлопаточный нерв"
  },

  {
    "id": 729,
    "question": "Назовите какой нерв иннервирует нижнюю косую мышцу глазного яблока",
    "answer": "Глазодвигательный нерв"
  },

  {
    "id": 730,
    "question": "Назовите слой миокарда общий для обоих желудочков сердца",
    "answer": "Наружный и внутренний слой продольных волокон"
  },

  {
    "id": 731,
    "question": "Укажите какая кость запястья располагается в проксимальном ряду",
    "answer": "Трехгранная"
  },

  {
    "id": 732,
    "question": "Укажите какие позвонки имеют сосцевидный отросток",
    "answer": "Поясничные"
  },

  {
    "id": 733,
    "question": "Назовите слиянием каких вен образуется нижняя полая вена",
    "answer": "Правой и левой общих подвздошных вен"
  },

  {
    "id": 734,
    "question": "Назовите место где начинается передняя продольная связка позвоночного столба",
    "answer": "Передний бугорок передней дуги атланта"
  },

  {
    "id": 735,
    "question": "Как называется анатомическая структура над решетчатой пластинкой решетчатой кости",
    "answer": "Петушиный гребень"
  },
  {
    "id": 736,
    "question": "К какому суставу относится межпозвоночный сустав",
    "answer": "К плоскому"
  },

  {
    "id": 737,
    "question": "Укажите ща счёт какой артерии кровоснабжается восходящая ободочная кишка",
    "answer": "Средняя ободочная артерия"
  },
  {
    "id": 738,
    "question": "Мужчина 27 лет упал с высоты 2 метра и ударился наруж¬ной поверхностью правого плечевого сустава о землю. Появились сильные боли в области клю¬чицы. При внешнем осмотре отмечается деформация правой ключицы, правое надплечье укорочено и опущено ниже левого. Какая кость вероятнее всего повреждена?",
    "answer": "Ключица"
  },

  {
    "id": 739,
    "question": "25 летний мужчина получил в результате драки ножовое ранение в области передней стенки живота выше пупочного кольца, рана сильно кровоточит. Какая из следующих артерий вероятнее всего повреждена?",
    "answer": "Нижняя надчревная артерия"
  },

  {
    "id": 740,
    "question": "40 летний мужчина обратился в хирургическое отделение с рваной раной левой щечной области лица на уровне угла нижней челюсти и сильным кровотечением оттуда. Какая из следующих артерий вероятнее всего повреждена?",
    "answer": "Лицевая артерия"
  },

  {
    "id": 741,
    "question": "У мужччины 25 лет жалобы на ослабленное сгибание правой кисти, нарушение сгибания I, II, III пальцев, разгибание средних фаланг II и III пальцев. Какой нерв вероятнее всего поврежден?",
    "answer": "Срединный нерв"
  },

  {
    "id": 742,
    "question": "Мужчина на станке порезал левую руку ладонной поверхностью кисти. После заживления раны он не смог противопоставить большой палец к остальным. Какой из следующих нервов вероятнее всего поврежден?",
    "answer": "Ветви срединного нерва"
  },

  {
    "id": 743,
    "question": "Женщина 49 лет обратилась с жалобами на асимметрию и паралич левой половины лица. При осмотре выявлено сглаживание лобных складок, расширение глазной щели и опущение угла рта. Какой нерв вероятнее всего поврежден?",
    "answer": "Лицевой нерв"
  },

  {
    "id": 744,
    "question": "Больной 34 лет обратился к врачу с жалобой на боли при движениях в лучезапястном суставе. Какие кости участвуют в образовании лучезапястного сустава?",
    "answer": "Ладьевидная"
  },

  {
    "id": 745,
    "question": "Мужчина 63 года не может поднимать и выдвигать нижнюю челюсть вперед. Какой из следующих нервов вероятнее всего поврежден?",
    "answer": "Тройничный нерв"
  },

  {
    "id": 746,
    "question": "Во время операции при проведении разреза, выше и параллельно паховой связке, в подкожной жировой клетчатке началось сильное кровотечение. Какая из следующих артерий вероятнее всего повреждена?",
    "answer": "Глубокая артерия, огибающая подвздошную кость"
  },
  {
    "id": 747,
    "question": "Поступил больной 35 лет после автокатастрофы с кровотечением из правого наружного слухового прохода. Какая кость черепа вероятнее всего повреждена?",
    "answer": "Височная кость"
  },

  {
    "id": 748,
    "question": "35 летняя женщина отмечает трудность при распрямлении туловища, однако она легко сгибает позвоночный столб. Какая из следующих мышц вероятнее всего повреждена?",
    "answer": "Мышца, выпрямляющая позвоночник"
  },

  {
    "id": 749,
    "question": "Мужчина 27 лет поступил со травмой левой ноги. Во время автоаварии была придавлена левая голень в средней трети. Определяются деформация и патологическая подвижность голени на уровне сдавления. Какая кость вероятнее всего повреждена?",
    "answer": "Большеберцовая кость"
  },

  {
    "id": 750,
    "question": "У больного выявлено смещение влево левой границы сердца. Проекция других границ не изменены. Какой отдел сердца увеличен?",
    "answer": "Левый желудочек"
  },

  {
    "id": 751,
    "question": "Укажите в какую вену впадают печеночные вены?",
    "answer": "Нижнюю полую вену"
  },

  {
    "id": 752,
    "question": "Укажите место прикрепления сухожилий подлопаточной мышцы?",
    "answer": "Малый бугорок плечевой кости"
  },

  {
    "id": 753,
    "question": "Как называется ямка над блоком плечевой кости спереди?",
    "answer": "Венечная ямка"
  },

  {
    "id": 754,
    "question": "Укажите от каких органов верхняя полая вена собирает венозную кровь?",
    "answer": "Органов головы, шеи и верхней конечности"
  },

  {
    "id": 755,
    "question": "Какое анатомическое образование расположено позади средней носовой раковины расположено?",
    "answer": "Клиновидно-небное отверстие"
  },

  {
    "id": 756,
    "question": "Назовите как называется линия на задней поверхности тела бедренной кости?",
    "answer": "Шероховатая"
  },

  {
    "id": 757,
    "question": "Укажите с помощью какой связки большая седалищная вырезка превращается в большое седалищное отверстие:",
    "answer": "Крестцово-бугорной связки"
  },

  {
    "id": 758,
    "question": "Какая связка прикрепляется к переднему межмыщелковую полю большеберцовой кости?",
    "answer": "Передняя крестообразная связка"
  },

  {
    "id": 759,
    "question": "Назовите на какие стволы делится внутренняя подвздошная артерия у верхнего края большого седалищного отверстия?",
    "answer": "Передний и задний стволы"
  },

  {
    "id": 760,
    "question": "К чему прикрепляется широчайшая мышцы спины?",
    "answer": "К гребню малого бугорка"
  },

  {
    "id": 761,
    "question": "На какой поверхности располагается косая пазуха перикарда?",
    "answer": "диафрагмальной"
  },

  {
    "id": 762,
    "question": "Где расположено нижнее отверстие барабанного канальца?",
    "answer": "на каменистой ямочке"
  },

  {
    "id": 763,
    "question": "кажите от какой части тела правый подключичный ствол собирает лимфу?",
    "answer": "От правой верхней конечности"
  },

  {
    "id": 764,
    "question": "Укажите как называется анатомическая структура на задней дуге первого шейного позвонка?",
    "answer": "Позвоночная борозда"
  },

  {
    "id": 765,
    "question": "Назовите место расположения поперечной пазухи перикарда?",
    "answer": "Основании"
  },

  {
    "id": 766,
    "question": "Какая связка прикрепляется к переднему межмыщелковую полю большеберцовой кости?",
    "answer": "Передняя крестообразная связка"
  },

  {
    "id": 767,
    "question": "Укажите какой нерв располагается в седалищно – прямокишечной ямке?",
    "answer": "Половой нерв"
  },

  {
    "id": 768,
    "question": "На какой поверхности располагается косая пазуха перикарда",
    "answer": "Диафрагмальной"
  },

  {
    "id": 769,
    "question": "Укажите как проходит селезеночная артерия?",
    "answer": "По верхнему краю поджелудочной железы"
  },

  {
    "id": 770,
    "question": "Назовите как называется анатомическая структура в тазовой коcти образованная телами трех костей?",
    "answer": "Вертлужная впадина"
  },

  {
    "id": 771,
    "question": "Укажите какая вена является самым крупным притоком верхней полой вены?",
    "answer": "Непарная вена"
  },

  {
    "id": 772,
    "question": "Какая артерия является ветвью внутренней половой артерии?",
    "answer": "Промежностная артерия"
  },

  {
    "id": 773,
    "question": "Назовите анатомические структуры располагающиеся на проксимальном конце бедренной кости?",
    "answer": "Головка и шейка"
  },

  {
    "id": 774,
    "question": "Мужчина на станке порезав левую руку ладонной поверхностью кисти. После заживления раны он не смог противопоставить большой палец к остальным. Какой из следующих нервов вероятнее всего поврежден ?",
    "answer": "Ветви Срединного нерва"
  },

  {
    "id": 775,
    "question": "Женщина 27 лет обратилась к врачу с жалобами на приступообразную, кратковременную боль в области лица на правой половине. Какой из следующих нервов вероятнее всего поврежден?",
    "answer": "Тройничный"
  },

  {
    "id": 776,
    "question": "43 л женщина отмечает трудность поворачивать предплечье с кистью внутрь, однако она легко поворачивает предплечье с кистью к наружу. Какая из слещ мышц вероятнее всего повреждена?",
    "answer": "Круглый пронатор"
  },

  {
    "id": 777,
    "question": "50 л мужчина в результате автодорожной катастрофы получил раны в лобной области головы, раны сильно кровоточат. Какая из слещ артерий вероятнее всего повреждена?",
    "answer": "Надглазничная"
  },

  {
    "id": 778,
    "question": "Женщина 23 лет обратилась с жалобами на невозможность разгибания правой стопы и ее поворота кнружи (супинации). Какой нерв вероятнее всего поврежден?",
    "answer": "Глубокий малоберцовый нерв"
  },

  {
    "id": 779,
    "question": "35 летняя женщина отмечает трудность при распрямлении туловища, однако, она легко сгибает позвоночный столб. Какая из слещ мышц вероятнее всего повреждена?",
    "answer": "прямая мышца живота"
  },

  {
    "id": 780,
    "question": "В травматологический пункт обратился мужчина 25 лет с поверхностной резаной раной Лёвой руки. Рана расположена в поперечном направлении на переднелатеральной поверхности предплечья сильно кровоточит. Какой сосуд был поврежден? ",
    "answer": "Латеральная подкожная Вена руки"
  },

  {
    "id": 781,
    "question": "Женщина 42 лет упала на разогнутую в локтевом суставе левую руку с опорой на ладонь. Предплечье при этом как бы «переразогнулось». В результате этой травмы появились сильные боли в области предплечья. Рука находится в вынужденном полуразогнутом положении. Какая кость вероятнее всего повреждена?",
    "answer": "Локтевая кость"
  },

  {
    "id": 782,
    "question": "Молодой мужчина 24 лет упал с высоты 2 м. Основной удар пришёлся на левую пятку. Объективно левая пятка уплощена, расширенна и отёчна…..Какая кость вероятнее всего повреждена?",
    "answer": "Таранная кость"
  },

  {
    "id": 783,
    "question": "У больного выявлено смещение нижней границы сердца вниз. Проекции других границ не изменены. Какой отдел сердца увеличен ",
    "answer": "Правый желудочек"
  },

  {
    "id": 784,
    "question": "Мужчина 65 лет поступил в приемное отделение с жалобами на опущение левого верхнего века. Какой из слещ нервов поврежден?",
    "answer": "Глазодвигательный нерв"
  },
  {
    "id": 785,
    "question": "При осуществление оперативного доступа к левой паховой грыже в момент рассечение подкожной жировой клетчатки началось артериальное кровотечение. Какая артерия повреждена?",
    "answer": "Нижняя надчревная"
  },

  {
    "id": 786,
    "question": "54 летняя женщин обратилась в приёмное отделение с жалобами на кровотечение и глубокой раной передней брюшной стенки ниже пупка. Какая из слещ артерий вероятнее всего повреждена?",
    "answer": "Поверхностная артерия огибающий подвздошной кости"
  },

  {
    "id": 787,
    "question": "40 летний мужчина обратился в хирургическое отделение с рваной раной левой щёчной области лица на уровне угла нижней челюсти и сильным кровотечением оттуда. Какая из артерий повреждена? ",
    "answer": "Лицевая артерия"
  },

  {
    "id": 788,
    "question": "Мужчина 63 года не может поднимать и выдвигать нижнюю челюсть вперёд. Какой их слещ нервов поврежден?",
    "answer": "Тройничный"
  },

  {
    "id": 789,
    "question": "В результате автодорожной аварии у пострадавшего рана боковой области лица справа. На рентгенограмме оскольчатый перелом шейки составного отростка ветви нижней челюсти. При первичной хирургической обработке раны начались сильное кровотечение. Какой сосуд повреждён?",
    "answer": "Верхнечелюстная"
  },

  {
    "id": 790,
    "question": "К хирургу обратился больной с жалобами на расстройство чувствительности по внутренней поверхности левого бедра и голени и медиального края стопы. При осмотре на уровне внутренней поверхности средней и нижней трети бедра обнаружен рубец, длиной 5см.Какой нерв вероятнее всего повреждён?",
    "answer": "Бедренный нерв"
  },

  {
    "id": 791,
    "question": "В травмотологическое отделение доставлен мужчина с переломом левой плечевой кости на уровне хирургической шейки и гематомой в дельтавидной обл. Какая артерия вероятнее всего повреждена?",
    "answer": "Арт огибающую плечевую кость"
  },

  {
    "id": 792,
    "question": "Почему зрительный перекрест не полный? Так как перекрешиваются только:",
    "answer": "Медиальные пучки правого и левого зрительного нерва"
  },

  {
    "id": 793,
    "question": "Молодой мужчина 24 лет упал с высоты 2м.Основной удар пришёлся на левую пятку . Объективно левая пятка уплощёна, расширена и отечна…Какая кость вероятнее всего повреждена?",
    "answer": "Таранная кость"
  },

  {
    "id": 794,
    "question": "Мужчина 25 лет при нырянии ударился головой о грунт на мелководье. Беспокоит боль в Шейном отделе позвоночника. Объективно голова в вынужденном положении… Какой позвонок вероятнее всего повреждена? ",
    "answer": "5 шейный"
  },

  {
    "id": 795,
    "question": "На каком месте происходит слияние правой и левой плечегрловных вен?",
    "answer": "На каком месте происходит слияние правой и левой плечегрловных вен?"
  },

  {
    "id": 796,
    "question": "35 летняя женщина отмечает трудность при распрямлении туловища, однако она легко сгибает позвоночных столб. Какая из этих мышц повреждена?",
    "answer": "мышца выпрямляющая позвоночник"
  },

  {
    "id": 797,
    "question": "в травматологический пункт обратился мужчина 35 лет с поверхностной раной В средней трети правого бедра. Какой сосуд был повреждён?",
    "answer": "Большая подкожная вена ноги"
  },

  {
    "id": 798,
    "question": "Какое анатомическое образование расположено позади средней носовой раковины расположено?",
    "answer": "Клиновидно-небное отверстие"
  },

  {
    "id": 799,
    "question": "Сухожилие какой мышцы пронизывает шилоподъязычную мышцу?",
    "answer": "Заднее брюшко двубрюшной мышцы"
  },

  {
    "id": 800,
    "question": "Мужчина 40 лет отмечает трудности сгибать правое предплечье в локтевом суставе, но легко разгибать руки в данном суставе. Какая из следующих мышц плеча вероятнее всего повреждена?",
    "answer": "Двуглавая"
  },
  {
    "id": 801,
    "section":"Гистология",
    "question":"У зародыша блокировано развитие переднего мозгового пузыря. Какой орган нервной системы не разовьется?",
    "answer":"промежуточный мозг" 
  },
  {
    "id": 802,
    "section":"Гистология",
    "question": "Цитоархитектоника коры головного мозга - это:",
    "answer": "закономерное расположение нейроцитов коры"
  },
  {
    "id": 803,
    "section":"Гистология",
    "question": "Слой клеток Беца (ганглионарный) образован нейронами:",
    "answer": "пирамидными;"
  },
  {
    "id": 804,
    "section":"Гистология",
    "question": ".Задние рога спинного мозга содержат:",
    "answer": "ассоциативные нейроны;"
  },
  {
    "id": 805,
    "section":"Гистология",
    "question": "Где располагаются нейроны, аксоны которых образуют двигательные окончания в гладкомышечной ткани:",
    "answer": "в вегетативных ганглиях."
  },
  {
    "id": 806,
    "section":"Гистология",
    "question": "Преганглионарные нервные волокна вегетативной нервной системы выходят из спинного мозга в составе: ",
    "answer": "передних корешков"
  },
  {
    "id": 807,
    "section":"Гистология",
    "question": " В результате травмы у мужчины 47 лет повреждены передние корешки спинного мозга. Отростки каких нейронов повреждены?",
    "answer": ". Аксоны нейронов двигательных соматических и вегетативных ядер"
  },
  {
    "id": 809,
    "section":"Гистология",
    "question": "В гистопрепарате представлен орган нервной системы, который содержит серое и белое вещество. Серое вещество размещено по периферии. Нейроны в ней образуют три слоя: молекулярный, ганглионарный и зернистый. Какому органу принадлежат данные морфологические признаки?",
    "answer": "Мозжечек"
  },
  {
    "id": 808,
    "section":"Гистология",
    "question": "Каков рецепторный аппарат глаза? ",
    "answer": "сетчатка"
  },
  {
    "id": 1003,
    "section":"Гистология",
    "question": " Какой специальный органоид имеют обонятельные клетки? ",
    "answer": "реснички"
  },
  {
    "id": 810,
    "section":"Гистология",
    "question": "У экспериментальных животных поражены рецепторные клеткa слуховых гребешков ампул полукружных каналов. Какая чувствительность нарушена? ",
    "answer": ". угловых ускорений; "
  },
  {
    "id": 811,
    "section":"Гистология",
    "question": "Рецептором какого типа является орган вкуса? ",
    "answer": "хеморецептор"
  },
  {
    "id": 812,
    "section":"Гистология",
    "question": "Какой органоид специального значения в клетках-меланоцитах обуславливает поглощение 85-90% света, попадающего в глаз? ",
    "answer": "меланосомы"
  },
  {
    "id": 1004,
    "section":"Гистология",
    "question": "Какой слой сетчатки в центральной ямке (месте наилучшего видения) не раздвигается для хода световых лучей до слоя колбочек? ",
    "answer": "наружный зернистый; "
  },
  {
    "id": 813,
    "section":"Гистология",
    "question": "Рецептором какого типа является орган вкуса? ",
    "answer": "хеморецептор"
  },
  {
    "id": 814,
    "section":"Гистология",
    "question": " На приеме у глазного врача пациент начал путать окраску цветных предметов. «Наверно, он дальтоник» - подумал врач. Повреждение каких клеток сетчатки глаза приводит к данной болезни?",
    "answer": "«колбочек»"
  },
  {
    "id": 815,
    "section":"Гистология",
    "question": "В каком из эндокринных органов вырабатываются гормоны окситоцин и вазопрессин? ",
    "answer": "гипоталамус"
  },
  {
    "id": 816,
    "section":"Гистология",
    "question": "К ацидофильным эндокриноцитам аденогипофиза относятся:",
    "answer": "соматотропные, маммотропные"
  },
  {
    "id": 817,
    "section":"Гистология",
    "question": "Норадреналин и адреналин образуются в:",
    "answer": "мозговом веществе надпочечников"
  },
  {
    "id": 818,
    "section":"Гистология",
    "question": "Источником развития аденогипофиза является",
    "answer": " эпителий ротовой полости"
  },
  {
    "id": 819,
    "section":"Гистология",
    "question": "Структурно-функциональной единицей щитовидной железы является",
    "answer": "фолликул"
  },
  {
    "id": 820,
    "section":"Гистология",
    "question": "Источником развития надпочечников являются",
    "answer": "целомический эпителий, симпатические ганглии"
  },
  {
    "id": 821,
    "section":"Гистология",
    "question": " На гистологическом препарате надпочечника видны большие клетки кубической формы, расположенные в виде тяжей и содержащие большое количество липидных включений. Какая часть надпочечника представлена на гистологическом препарате? ",
    "answer": ". Пучковая зона "
  },
  {
    "id": 822,
    "section":"Гистология",
    "question": "У экспериментальных животных поражены рецепторные клетки слуховых гребешков ампул полукружных каналов. Какая чувствительность нарушена? ",
    "answer": "угловых ускорений; "
  },
  {
    "id": 1005,
    "section":"Гистология",
    "question": "Гладкие миоциты встречаются везде, кроме: ",
    "answer": "миокарда сердца; "
  },
  {
    "id": 823,
    "section":"Гистология",
    "question": "В расщеплении базальной мембраны стенки капилляров располагаются: ",
    "answer": "перициты"
  },
  {
    "id": 824,
    "section":"Гистология",
    "question": "Клетки проводящей системы сердца (атипичные кардиомиоциты содержат:",
    "answer": "гладкие миофибриллы;"
  },
  {
    "id": 825,
    "section":"Гистология",
    "question": "Какие виды атипичных кардиомиоцитов различают?",
    "answer": "пейсмекерные, клетки пучка Гиса, клетки-волокна Пуркинье;"
  },
  {
    "id": 826,
    "section":"Гистология",
    "question": "На препарате представлены кровеносные сосуды, вокруг которых в прилегающей соединительной ткани большое скопление мигрированных из них клеток крови. Как называются эти сосуды? ",
    "answer": "венула"
  },
  {
    "id": 827,
    "section":"Гистология",
    "question": "Стенки артерий и вен состоят из трех оболочек. При описании одной из оболочек было указано, что она содержит «сосуды сосудов». Какая эта оболочка? ",
    "answer": "медиа"
  },
  {
    "id": 828,
    "section":"Гистология",
    "question": "На препарате показан кровеносный сосуд, внутренняя оболочка которого образует клапаны. Какие сосуды имеют клапаны? ",
    "answer": "вены нижних конечностей;"
  },
  {
    "id": 829,
    "section":"Гистология",
    "question": "Какой орган снаружи покрыт соединительнотканной капсулой, имеет дольчатое строение, строма состоит из многослойного плоского неороговевающего эпителия, образующего слоистые эпителиальные тельца, паренхима образована лимфоцитами, расположенными неравномерно, образуя корковое (темное) и мозговое (светлое) вещество в каждой дольке?",
    "answer": "тимус"
  },
  {
    "id": 830,
    "section":"Гистология",
    "question": "В каком из органов в лимфатическом фолликуле есть центральная артерия? ",
    "answer": "селезенка"
  },
{
  "id": 831,
  "section":"Гистология",
  "question": "В каком из перечисленных органов, лимфоциты образуют фолликулы, расположенные в корковом веществе и тяжи лимфоцитов, тянущиеся к центру в мозговом веществе?",
  "answer": " лимфатический узел"
},
{
  "id": 832,
  "section":"Гистология",
  "question": "Какая ткань составляет строму тимуса? ",
  "answer": "эпителиальная"
},
{
  "id": 833,
  "section":"Гистология",
  "question": "В паренхиме какого органа лимфоциты не образуют фолликулов?",
  "answer": ". красный костный мозг; "
},
{
  "id": 834,
  "section":"Гистология",
  "question": "gisВ каком из органов в лимфатическом фолликуле есть центральная артерия?t",
  "answer": "селезенка"
},
{
  "id": 835,
  "section":"Гистология",
  "question": "В каком из органов есть белая и красная пульпа?",
  "answer": "селезенка"
},
{
  "id": 836,
  "section":"Гистология",
  "question": "Какой орган снаружи покрыт многослойным плоским неороговевающим эпителием, образующим глубокие складки, под которыми расположена рыхлая волокнистая неоформленная соединительная ткань с большим количеством лимфоидных фолликулов? ",
  "answer": "небная миндалина;"
},
{
  "id": 837,
  "section":"Гистология",
  "question": "Каков общий план строения стенки пищеварительной трубки?",
  "answer": " слизистая, подслизистая, мышечная, серозная (адвентициальная) оболочки;"
},
{
  "id": 838,
  "section":"Гистология",
  "question": "В поле зрения микроскопа орган ротовой полости, слизистая оболочка покрыта многослойным плоским неороговевающим эпителием, образующим крипты, складках слизистой расположены лимфатические фолликулы, в подслизистой основе располагаются слюнные железы. Назовите орган. ",
  "answer": "Небная миндалина"
},
{
  "id": 839,
  "section":"Гистология",
  "question": "В состав сосочков языка входят",
  "answer": "эпителий, соединительная ткань"
},
{
  "id": 840,
  "section":"Гистология",
  "question": "Листовидный сосочек языка покрыт эпителием: ",
  "answer": "многослойным плоским неороговевающим; "
},
{
  "id": 841,
  "section":"Гистология",
  "question": "Развитие зуба проходит стадии:",
  "answer": "закладка зуба, дифференцировка эмалевого органа, гистогенез зубных тканей"
},
{
  "id": 842,
  "section":"Гистология",
  "question": "Какие клетки образуют эмаль зуба?",
  "answer": "энамелобласты"
},
{
  "id": 843,
  "section":"Гистология",
  "question": "Какие клетки образуют дентин зуба?",
  "answer": "одонтобласты"
},
{
  "id": 844,
  "section":"Гистология",
  "question": "В развитии основного вещества рыхлой соединительной ткани пульпы участвуют клетки:",
  "answer": "фибробласты"
},
{
  "id": 845,
  "section":"Гистология",
  "question": "Рельеф слизистой оболочки пищевода образует",
  "answer": "складки"
},
{
  "id": 846,
  "section":"Гистология",
  "question": "Строение фундальной железы желудка",
  "answer": "простая трубчатая неразветвленная"
},
{
  "id": 847,
  "section":"Гистология",
  "question": " Оболочки стенки желудка",
  "answer": " слизистая, подслизистая, мышечная, серозная"
},
{
  "id": 848,
  "section":"Гистология",
  "question": "Заболевание тонкой кишки сопровождается нарушением пристеночного пищеварения. С изменением функции каких клеток это связано?",
  "answer": "Бокаловидных"
},
{
  "id": 849,
  "section":"Гистология",
  "question": "В каком отделе кишечника в подслизистой оболочке обнаруживаются железы?",
  "answer": "12-перстная; "
},
{
  "id": 850,
  "section":"Гистология",
  "question": "На гистологическом препарате представлен поперечный срез стенки полого органа, слизистая оболочка которого выстлана многослойным плоским неорговевающим эпителием. Что это за орган?",
  "answer": "Пищевод"
},
{
  "id": 851,
  "section":"Гистология",
  "question": "Известно, что злокачественная анемия развивается вследствие повреждения железистых клеток желудка, производящих антианемический фактор. Назовите эти клетки:",
  "answer": "Париетальные клетки."
},
{
  "id": 852,
  "section":"Гистология",
  "question": " При нарушении какой функции печени понижается свертываемость крови? ",
  "answer": "белковообразующей"
},
{
  "id": 853,
  "section":"Гистология",
  "question": "Назовите клетку поджелудочной железы, в апикальной части которой расположены крупные гранулы, а в базальной части – гранулярная эндоплазматическая сеть?",
  "answer": "ацинозная клетка;"
},
{
  "id": 854,
  "section":"Гистология",
  "question": "Какой гормон вырабатывается Д-клетками эндокринного островка Лангерганса?",
  "answer": "соматостатин"
},
{
  "id": 855,
  "section":"Гистология",
  "question": "Какие клетки эндокринного островка Лангерганса вырабатывают инсулин? ",
  "answer": "В-клетки;"
},
{
  "id": 856,
  "section":"Гистология",
  "question": "Эпителий, выстилающий воздухоносные, имеет реснитчатые, бокаловидные и поддерживающие клетки, которые лежат на базальной мембране. Назовите тип этого эпителия.",
  "answer": " Однослойный многорядный реснитчатый."
},
{
  "id": 857,
  "section":"Гистология",
  "question": "Эпителий, выстилающий терминальные бронхиолы, называется:",
  "answer": "однорядный кубический;"
},
{
  "id": 858,
  "section":"Гистология",
  "question": "Структурно-функциональная единица дольки легкого - лёгочный ацинус - состоит из:",
  "answer": "респираторных бронхиол, альвеолярных ходов и мешочков;"
},
{
  "id": 859,
  "section":"Гистология",
  "question": "Адвентициальная оболочка трахеи представлена:",
  "answer": "рыхлой волокнистой неоформленной соединительной тканью;"
},
{
  "id": 860,
  "section":"Гистология",
  "question": ". В подслизистой основе трахеи располагаются железы по строению и характеру секрета:",
  "answer": "сложные белково-слизистые; "
},
{
  "id": 861,
  "section":"Гистология",
  "question": "Какие клетки эпителия воздухоносных путей называют камбиальными?",
  "answer": "базальные"
},
{
  "id": 862,
  "section":"Гистология",
  "question": " В какой структуре легкого находятся альвеолоциты I, II типа: ",
  "answer": "альвеола"
},
{
  "id": 863,
  "section":"Гистология",
  "question": "Назовите источник развития гиподермы. ",
  "answer": "мезенхима"
},
{
  "id": 864,
  "section":"Гистология",
  "question": "К какому виду эпителия относится эпидермис?",
  "answer": "многослойный плоский ороговевающий; "
},
{
  "id": 865,
  "section":"Гистология",
  "question": " В каком слое эпидермиса содержатся клетки Меркеля и Лангерганса?",
  "answer": "шиповатый"
},
{
  "id": 866,
  "section":"Гистология",
  "question": "Какие клетки эпидермиса дают положительную реакцию на DOFA оксидазу? ",
  "answer": "меланоциты"
},
{
  "id": 867,
  "section":"Гистология",
  "question": "В каком слое кожи залегают осязательные тельца Мейснера?",
  "answer": ". сосочковый слой дермы; "
},
{
  "id": 868,
  "section":"Гистология",
  "question": "В судебно-медицинской практике периодически возникает необходимость выполнить идентификацию личности. Для этой цели используют метод дактилоскопии. Особенностями строения какого слоя определяется индивидуальный рисунок кожи? ",
  "answer": "Сосочкового слоя дермы"
},
{
  "id": 869,
  "section":"Гистология",
  "question": " В каком отделе нефрона почки происходит фильтрация жидкости из плазмы крови?",
  "answer": " почечное тельце."
},
{
  "id": 870,
  "section":"Гистология",
  "question": "В каких сосудах почки происходит вторая фаза мочеобразования, обратное всасывание жидкости и веществ? ",
  "answer": "вторичных капиллярах "
},
{
  "id": 871,
  "section":"Гистология",
  "question": "Сосудистый клубочек почечного тельца нефрона - это: ",
  "answer": "капилляры фенестированные; "
},
{
  "id": 872,
  "section":"Гистология",
  "question": " Клетки простагландинового аппарата являются источником образования простагландинов, оказывающих антигипертензивное действие:",
  "answer": "мезангиальные клетки"
},
{
  "id": 873,
  "section":"Гистология",
  "question": "Функциональное значение почечных чашечек и лоханок: ",
  "answer": "мочевыводящая функция; "
},
{
  "id": 874,
  "section":"Гистология",
  "question": "Орган, способный находится в растянутом и сжатом виде за счет одного из видов эпителия:",
  "answer": " мочевой пузырь; "
},
{
  "id": 875,
  "section":"Гистология",
  "question": "Назовите структуру почки, у вершины пирамид вливающейся в сосочковый канал:",
  "answer": "собирательная трубочка"
},
{
  "id": 876,
  "section":"Гистология",
  "question": "Из каких источников развивается мужская половая система? ",
  "answer": "полового валика, первичной почки, мезенхимы;"
},
{
  "id": 877,
  "section":"Гистология",
  "question": "Из какого зачатка развиваются извитые канальцы семенника?",
  "answer": "из половых шнуров; "
},
{
  "id": 878,
  "section":"Гистология",
  "question": "Что развивается из канальцев первичной (туловищной) почки при образовании мужской половой системы? ",
  "answer": "семявыносящие канальцы;"
},
{
  "id": 879,
  "section":"Гистология",
  "question": "В гистопрепарате представлен орган с большим количеством канальцев, стенка которых состоит из базального, миоидного и волокнистого слоев. На базальной мембране размещаются поддерживающие клетки и сперматогенный эпителий. Какой орган представлен в препарате?",
  "answer": "Семенник"
},
{
  "id": 880,
  "section":"Гистология",
  "question": "Семейная пара жалуется на бесплодный брак. После обследования мужчины обнаружена аспермия. Какой отдел половой системы пострадал? ",
  "answer": " Извитые семенные канальцы"
},
{
  "id": 881,
  "section":"Гистология",
  "question": "В предстательной железе экспериментально изменили рН среды (щелочную заменили кислой). Какие изменения вызовет это воздействие у сперматозоидов?",
  "answer": "уменьшение подвижности;"
},
{
  "id": 882,
  "section":"Гистология",
  "question": "Корковое вещество зрелого яичника представлено:",
  "answer": "совокупностью фолликулов и желтых тел на разных стадиях развития"
},
{
  "id": 883,
  "section":"Гистология",
  "question": "В состав наружной соединительной оболочки растущего фолликула входит: ",
  "answer": "плотная волокнистая оформленная ткань;"
},
{
  "id": 884,
  "section":"Гистология",
  "question": " Выберите правильное определение овуляции:",
  "answer": "это разрыв третичного фолликула и выход овоцита в полость брюшины;"
},
{
  "id": 885,
  "section":"Гистология",
  "question": " В состав атретического тела входят",
  "answer": "текоциты"
},
{
  "id": 886,
  "section":"Гистология",
  "question": "Эндометрий матки в секреторную фазу выстлан эпителием: ",
  "answer": "цилиндрическим с ресничками, "
},
{
  "id": 887,
  "section":"Гистология",
  "question": "Гормон, вызывающий наступление секреторной фазы менструального цикла",
  "answer": "прогестерон"
},
{
  "id": 888,
  "section":"Гистология",
  "question": "По морфологическому типу органов молочная железа относится к:",
  "answer": "паренхиматозному дольчатому;"
},
{
  "id": 889,
  "section":"Гистология",
  "question": "Назовите процессы, при помощи которых зародыш устанавливает связь с маткой:",
  "answer": "имплантация, плацентация"
},
{
  "id": 890,
  "section":"Гистология",
  "question": "Ткани и органы, развивающися из спланхнотома",
  "answer": " целомический эпителий, кора надпочечников, миокард, эпителий серозных оболочек;"
},
{
    "id": 891,
    "section":"Гистология",
    "question": "Структуры, входящие в состав плодной части плаценты:",
    "answer": "сосуды плода, хориальная пластинка, ворсинки хориона, амниотическая оболочка, приросшая к хориону;"
  },
  {
    "id": 892,
    "section":"Гистология",
    "question": " Структуры, входящие в состав материнской части плаценты:",
    "answer": "децидуальная отпадающая оболочка, кровяные лакуны, соединительнотканные септы, децидуальные клетки;"
  },
  {
    "id": 893,
    "section":"Гистология",
    "question": "К структурам, образующим стенку амниотической оболочки эмбриона человека, относятся:",
    "answer": " внезародышевый эктодермальный эпителий, внезародышевая мезодерма (соединительнотканная основа);"
  },
  {
    "id": 894,
    "section":"Гистология",
    "question": " Структуры, входящие в состав плацентарного (гематохориального) барьера:",
    "answer": "трофобластический эпителий, соединительная ткань, базальная мембрана, эндотелий капилляров ворсинки;"
  },
  {
    "id": 895,
    "section":"Гистология",
    "question": "Развитие организма от момента образования зиготы до рождения изучает наука:  ",
    "answer": "эмбриология "
  },
  {
    "id": 896,
    "section":"Гистология",
    "question": "Период эмбриогенеза, в котором происходит переход от одноклеточной стадии развития к многоклеточной, называется:",
    "answer": "дроблением"
  },
  {
    "id": 897,
    "section":"Гистология",
    "question": "Какой тип дробления характерен для зиготы ланцетника?",
    "answer": "полное равномерное синхронное"
  },
  {
    "id": 898,
    "section":"Гистология",
    "question": "Какой тип дробления характерен для зиготы амфибии?",
    "answer": " полное неравномерное асинхронное."
  },
  {
    "id": 899,
    "section":"Гистология",
    "question": "Каким способом образуется гаструла у амфибий? ",
    "answer": "инвагинация и эпиболия."
  },
  {
    "id": 900,
    "section":"Гистология",
    "question": "Какие органы, развиваются из дерматомов?  ",
    "answer": "кожа"
  },
  {
    "id": 901,
    "section":"Гистология",
    "question": " Какая ткань развивается из склеротомов? ",
    "answer": "хрящевая"
  },
  {
    "id": 902,
    "section":"Гистология",
    "question": ". В условном эксперименте у зародыша Н3-тимидином помечены хромосомы в клетках нефротома. В эпителии каких органов будет обнаружена метка?",
    "answer": "в эпителии почек и гонад."
  },
  {
    "id": 903,
    "section":"Гистология",
    "question": " При развитии зародыша курицы поврежден орган, выполняющий функции газообмена и выделения метаболитов. Как называется этот орган?",
    "answer": "Аллантоис"
  },
  {
    "id": 904,
    "section":"Гистология",
    "question": "Морфофункциональная классификация выделяет следующие группы тканей:",
    "answer": "Эпителиальные, соединительные, мышечные, нервную."
  },
  {
    "id": 905,
    "section":"Гистология",
    "question": "Эпителий отграничен от соединительной ткани:",
    "answer": " Базальной мембраной."
  },
  {
    "id": 906,
    "section":"Гистология",
    "question": "Регенерация многослойного эпителия происходит за счет слоев",
    "answer": "базальный, шиповатый."
  },
  {
    "id": 907,
    "section":"Гистология",
    "question": "Источником развития многослойного плоского ороговевающего эпителия является:",
    "answer": "эктодерма"
  },
  {
    "id": 908,
    "section":"Гистология",
    "question": "Многослойный плоский неороговевающий эпителий встречается:",
    "answer":  "в пищеводе"
  },
  {
    "id": 909,
    "section":"Гистология",
    "question": "Однослойный кубический эпителий встречается:",
    "answer": "в нефронах почек"
  },
  {
    "id": 910,
    "section":"Гистология",
    "question": "Однослойный многорядный реснитчатый эпителий встречается:",
    "answer": ". в трахее"
  },
  {
    "id": 911,
    "section":"Гистология",
    "question": "Однослойный однорядный цилиндрический эпителий встречается:",
    "answer": " в желудке"
  },
  {
    "id": 912,
    "section":"Гистология",
    "question": "Тип клеточной секреции желез с частичным разрушением клетки, это:",
    "answer": "апокриновый"
  },
  {
    "id": 913,
    "section":"Гистология",
    "question": "На электроннограмме видна секреторная клетка с хорошо развитым аппаратом Гольджи, большим количеством вакуолей и мелких пузырьков в апикальном полюсе. Плазмолемма не нарушена. По какому типу секретирует клетка?",
    "answer": "мерокриновый"
  },
  {
    "id": 914,
    "section":"Гистология",
    "question": "Представлен гистологический препарат, на котором определяется железа с округлыми концевыми отделами и разветвленными выводными протоками. Назовите тип железы",
    "answer": "сложная разветвленная альвеолярная "
  },
  {
    "id": 915,
    "section":"Гистология",
    "question": " Форменные элементы крови – это",
    "answer": " эритроциты, лейкоциты, тромбоциты"
  },
  {
    "id": 916,
    "section":"Гистология",
    "question": "К гранулярным лейкоцитам относятся:",
    "answer": "нейтрофилы, эозинофилы, базофилы"
  },
  {
    "id": 917,
    "section":"Гистология",
    "question": "В гранулах нейтрофилов содержатся:",
    "answer": "щелочная фосфатаза, катионные белки"
  },
  {
    "id": 918,
    "section":"Гистология",
    "question": "В гранулах базофилов содержатся:",
    "answer": "гепарин, гистамин"
  },
  {
    "id": 919,
    "section":"Гистология",
    "question": "При гетеротрансплантации органов обнаружено отторжение трансплантата. Какие клетки крови обеспечивают этот процесс?",
    "answer": " Т-лимфоциты-«киллеры»"
  },
  {
    "id": 920,
    "section":"Гистология",
    "question": "У взрослого человека эритроциты образуются:",
    "answer": "в красном костном мозге"
  },
  {
    "id": 921,
    "section":"Гистология",
    "question": "Моноциты дифференцируются в клетки:",
    "answer": "макрофаги"
  },
  {
    "id": 922,
    "section":"Гистология",
    "question": "В эксперименте из красного костного мозга выделили клетки эритробластического ряда, в которых уже закончен синтез гемоглобина. Какие клетки были выделены?",
    "answer": "оксифильные эритробласты"
  },
  {
    "id": 923,
    "section":"Гистология",
    "question": "Основными клетками соединительной ткани являются:",
    "answer": "фибробласты, фиброциты;"
  },
  {
    "id": 924,
    "section":"Гистология",
    "question": "В соединительной ткани встречаются волокна:",
    "answer": "коллагеновые, эластические, ретикулярные;"
  },
  {
    "id": 925,
    "section":"Гистология",
    "question": ". Жировые ткани бывают:",
    "answer": "белая и бурая;"
  },
  {
    "id": 926,
    "section":"Гистология",
    "question": "Ретикулярная ткань встречается:",
    "answer": " в кроветворных органах;"
  },
  {
    "id": 927,
    "section":"Гистология",
    "question": " Ткань, которая образует строму многих органов, это",
    "answer": "рыхлая соединительная"
  },
  {
    "id": 928,
    "section":"Гистология",
    "question": " Основной характеристикой плотной неоформленной соединительной ткани является:",
    "answer": "преобладают волокна."
  },
  {
    "id": 929,
    "section":"Гистология",
    "question": "Клетка, которая способна синтезировать фибриллярные белки (коллаген, эластин) и гликозаминогликаны, это:",
    "answer": "фибробласт"
  },
  {
    "id": 930,
    "section":"Гистология",
    "question": "Функции плазмоцита",
    "answer": "Выработка антител"
  },
  {
    "id": 931,
    "section":"Гистология",
    "question": "В участках кожи в области сосков, мошонке, родимых пятнах, а также в сосудистой оболочке глаза встречается:",
    "answer": "пигментная ткань"
  },
  {
    "id": 932,
    "section":"Гистология",
    "question": "Под влиянием ультрафиолетовых лучей изменился цвет кожи. Какие клетки соединительной ткани принимают участие в этой реакции?",
    "answer": "пигментоциты"
  },
  {
    "id": 933,
    "section":"Гистология",
    "question": "На поперечном срезе органа определяются параллельные пучки коллагеновых волокон, разделенные прослойками рыхлой соединительной ткани – эндотенонием. Назовите орган.",
    "answer": "сухожилие"
  },
  {
    "id": 934,
    "section":"Гистология",
    "question": "Источником развития хрящевых тканей в эмбриогенезе является:",
    "answer": "Мезенхима"
  },
  {
    "id": 935,
    "section":"Гистология",
    "question": "Хондробласты синтезируют:",
    "answer": "Коллаген, эластин, протеогликаны, гликозаминогликаны"
  },
  {
    "id": 936,
    "section":"Гистология",
    "question": "Различают следующие виды хрящевых тканей:",
    "answer": "Гиалиновую, эластическую, волокнистую"
  },
  {
    "id": 937,
    "section":"Гистология",
    "question": "Межклеточное вещество гиалиновой хрящевой ткани представлено:",
    "answer": "Основным веществом, коллагеновыми волокнами"
  },
  {
    "id": 938,
    "section":"Гистология",
    "question": "Надхрящница выполняет следующие функции:",
    "answer": "Трофическую, защитную, регенераторную"
  },
  {
    "id": 939,
    "section":"Гистология",
    "question": "На срезе трахеи под микроскопом определяется одна из хрящевых тканей. Назовите ее.",
    "answer": "гиалиновая"
  },
  {
    "id": 940,
    "section":"Гистология",
    "question": "Источником развития костных тканей в эмбриогенезе является:",
    "answer": "Мезенхима"
  },
  {
    "id": 941,
    "section":"Гистология",
    "question": "Различают следующие виды костных тканей:",
    "answer": "Пластинчатую и грубоволокнистую"
  },
  {
    "id": 942,
    "section":"Гистология",
    "question": "Межклеточное вещество костной ткани представлено:",
    "answer": "Обызвествленными основным веществом и коллагеновыми волокнами"
  },
  {
    "id": 943,
    "section":"Гистология",
    "question": "В процессе развития и дифференцировки остеобласты превращаются в:",
    "answer": "Остеоциты"
  },
  {
    "id": 944,
    "section":"Гистология",
    "question": "Клетками-предшественниками остеокластов являются:",
    "answer": "Моноциты"
  },
  {
    "id": 945,
    "section":"Гистология",
    "question": "Клетки костной ткани – это:",
    "answer": "остеобласт, остеоцит, остеокласт,"
  },
  {
    "id": 946,
    "section":"Гистология",
    "question": " На препарате трубчатой кости человека отсутствует эпифизарная пластинка роста. Каков вероятный возраст человека?",
    "answer": "24-25 лет"
  },
  {
    "id": 947,
    "section":"Гистология",
    "question": "Известно, что витамин C необходим для функции остеобластов. Как отразится на состоянии костной ткани недостаток витамина C?",
    "answer": "Уменьшится количество коллагеновых волокон"
  },
  {
    "id": 948,
    "section":"Гистология",
    "question": "Общие черты строения структурных единиц мышечных тканей:",
    "answer": " Вытянутая форма, высокое содержание миофиламентов, аЭПС, митохондрий включений гликогена, липидов"
  },
  {
    "id": 949,
    "section":"Гистология",
    "question": "Скелетная мышечная ткань развивается из:",
    "answer": "Миотомов"
  },
  {
    "id": 950,
    "section":"Гистология",
    "question": "Структурными единицами скелетной мышечной ткани являются:",
    "answer": "Мышечные волокна"
  },
  {
    "id": 951,
    "section":"Гистология",
    "question": "Волокно скелетной мышечной ткани включает:",
    "answer": "Миосимпласт, миосателлитоциты, базальную мембрану"
  },
  {
    "id": 952,
    "section":"Гистология",
    "question": "Регенерация скелетной мышечной ткани осуществляется:",
    "answer": "Преимущественно за счет миосателлитоцитов"
  },
  {
    "id": 953,
    "section":"Гистология",
    "question": "Органеллы специального значения в структурных единицах поперечно-полосатых мышечных тканей:",
    "answer": "Миофибриллы"
  },
  {
    "id": 954,
    "section":"Гистология",
    "question": "Функциональными единицами миофибриллы являются:",
    "answer": "Саркомеры"
  },
  {
    "id": 955,
    "section":"Гистология",
    "question": "Саркомер состоит из:",
    "answer": "Тонких и толстых миофиламентов, ограниченных Z-линиями"
  },
  {
    "id": 956,
    "section":"Гистология",
    "question": "В основе мышечного сокращения лежит:",
    "answer": "Взаимодействие между актином и миозином в присутствии Ca2+ и АТФ"
  },
  {
    "id": 957,
    "section":"Гистология",
    "question": "Из трёх разновидностей мышечной ткани одна образует самостоятельный орган и иннервируется соматической и автономной нервной системой. Определите эту мышечную ткань.",
    "answer": "гладкая"
  },
  {
    "id": 958,
    "section":"Гистология",
    "question": "На препарате мышечной ткани видны волокна, содержащие много ядер, расположенных по периферии. Какая это мышечная ткань?",
    "answer": "скелетная"
  },
  {
    "id": 959,
    "section":"Гистология",
    "question": "В процессе нейруляции нейроэктодерма формирует:",
    "answer": "Нервный гребень, нервную трубку, плакоды."
  },
  {
    "id": 960,
    "section":"Гистология",
    "question": "В соответствии с морфологической классификацией различают следующие виды нейронов:",
    "answer": "Униполярные, псевдоуниполярные, биполярные, мультиполярные"
  },
  {
    "id": 961,
    "section":"Гистология",
    "question": "Особенностями строения нейрона являются:",
    "answer": "Отростчатая форма, крупное светлое ядро, базофильная цитоплазма"
  },
  {
    "id": 962,
    "section":"Гистология",
    "question": "Хроматофильная субстанция нейрона - это:",
    "answer": "Комплексы цистерн грЭПС"
  },

  {
    "id": 963,
    "section":"Гистология",
    "question": "В соответствии с функциональной классификацией различают следующие виды нейронов:",
    "answer": "Афферентные, ассоциативные, эфферентные"
  },
  {
    "id": 964,
    "section":"Гистология",
    "question": "Миелиновое нервное волокно представляет собой отросток нейрона, окруженный:",
    "answer": "Леммоцитами, плазмолемма которых образует концентрические наслоения"
  },
  {
    "id": 965,
    "section":"Гистология",
    "question": "Безмиелиновое нервное волокно представляет собой отросток нейрона, окруженный:",
    "answer": " Телами леммоцитов"
  },
  {
    "id": 966,
    "section":"Гистология",
    "question": " К макроглии относятся следующие клетки:",
    "answer": " Эпендимоциты, астроциты, олигодендроциты"
  },
  {
    "id": 967,
    "section":"Гистология",
    "question": ". Микроглия - это:",
    "answer": "Макрофаги нервной ткани"
  },
  {
    "id": 968,
    "section":"Гистология",
    "question": "Гематоэнцефалический барьер включает следующие структурные компоненты:",
    "answer": "Эндотелий капилляра, базальную мембрану, периваскулярную мембрану из уплощенных отростков астроцитов"
  },
  {
    "id": 969,
    "section":"Гистология",
    "question": "На препаратах представлены три нейроцита: псевдоуниполярный, биполярный и мультиполярный. Сколько аксонов можно определить у каждого из перечисленны  нейроцитов?",
    "answer": "1"
  },
  {
    "id": 970,
    "section":"Гистология",
    "question": "На препарате спинного мозга представлены два вида глиоцитов с многочисленными отростками. Первый вид глиоцитов: клетки имеют множество сильно разветвляющихся отростков, локализованы в сером веществе. Второй вид: имеют длинные слабоветвящиеся отростки, располагаются в белом веществе спинного мозга. К какому типу относятся глиоциты?",
    "answer": "астроциты"
  },
  {
    "id": 971,
    "section":"Гистология",
    "question": "Периневрием называют оболочку нерва, которая представлена:",
    "answer": "соединительной тканью вокруг пучков нервных волокон;"
  },
  {
    "id": 972,
    "section":"Гистология",
    "question": ". Где располагаются нейроны, аксоны которых образую двигательные окончания в гладкомышечной ткани:",
    "answer": " в вегетативных ганглиях."
  },
  {
    "id": 973,
    "section":"Гистология",
    "question": "реганглионарные нервные волокна вегетативной нервной системы выходят из спинного мозга в составе",
    "answer": " передних корешков"
  },
  {
    "id": 974,
    "section":"Гистология",
    "question": "Источником развития нервной ткани является",
    "answer": "эктодерма"
  },
  {
    "id": 975,
    "section":"Гистология",
    "question": "В процессе нейруляции нейроэктодерма формирует:",
    "answer": "Нервный гребень, нервную трубку, плакоды"
  },
  {
    "id": 976,
    "section":"Гистология",
    "question": "Специфическим признаком начавшейся специализации нервных клеток следует считать:",
    "answer": "появление в цитоплазме нейрофиламентов; "
  },
  {
    "id": 977,
    "section":"Гистология",
    "question": "Клетки, участвующие в образовании оболочек нервного волокна",
    "answer": "олигодендроциты"
  },
  {
    "id": 978,
    "section":"Гистология",
    "question": "Медиатор в нервно-мышечном синапсе скелетной мышцы",
    "answer": "ацетилхолин"
  },
  {
    "id": 979,
    "section":"Гистология",
    "question": "В результате травмы у мужчины 47 лет повреждены передние корешки спинного мозга. Отростки каких нейронов повреждены? ",
    "answer": "Аксоны нейронов двигательных соматических и вегетативных ядер "
  },
  {
    "id": 980,
    "section":"Гистология",
    "question": "Гладкие миоциты встречаются везде, кроме:",
    "answer": "миокарда сердца; "
  },
  {
    "id": 981,
    "section":"Гистология",
    "question": "В расщеплении базальной мембраны стенки капилляров располагаются: ",
    "answer": "перициты"
  },
  {
    "id": 982,
    "section":"Гистология",
    "question": "Клетки проводящей системы сердца (атипичные кардиомиоциты) содержат:",
    "answer": "гладкие миофибриллы; "
  },
  {
    "id": 983,
    "section":"Гистология",
    "question": "Какие виды атипичных кардиомиоцитов различают?",
    "answer": "пейсмекерные, клетки пучка Гиса, клетки-волокна Пуркинье;"
  },
  {
    "id": 984,
    "section":"Гистология",
    "question": " На препарате представлены кровеносные сосуды, вокруг которых в прилегающей соединительной ткани большое скопление мигрированных из них клеток крови. Как называются эти сосуды? ",
    "answer": "капилляр"
  },
  {
    "id": 985,
    "section":"Гистология",
    "question": "На препарате показан кровеносный сосуд, внутренняя оболочка которого образует клапаны. Какие сосуды имеют клапаны? ",
    "answer": " вены нижних конечностей;"
  },
  {
    "id": 986,
    "section":"Гистология",
    "question": " Стенки артерий и вен состоят из трех оболочек. При описании одной из оболочек было указано, что она содержит «сосуды сосудов». Какая эта оболочка? ",
    "answer": "адвентициальная"
  },
  {
    "id": 987,
    "section":"Гистология",
    "question": "При изучении ультраструктуры кардиомиоцитов в обнаружили хорошо развитые миофибриллы с темными и светлыми дисками, многочисленные митохондрии и вставочные диски. К какому типу кардиомиоцитов относят эти клетки?",
    "answer": "типические"
  },
  {
    "id": 988,
    "section":"Гистология",
    "question": "КЛЕТКИ, УЧАСТВУЮЩИЕ В РЕАКЦИИ ОТТОРЖЕНИЯ ТРАНСПЛАНТАТА",
    "answer": "Т-лимфоциты"
  },
  {
    "id": 989,
    "section":"Гистология",
    "question": "Каковы особенности строения слизистой оболочки ротовой полости?",
    "answer": "выстлана многослойным плоским неороговевающим и частично ороговевающим эпителием, нет мышечной пластинки слизистой, местами нет подслизистой основы."
  },
  {
    "id": 990,
    "section":"Гистология",
    "question": "Источники развития языка:",
    "answer": "мезенхима I, II и III пар жаберных дуг; "
  },
  {
    "id": 991,
    "section":"Гистология",
    "question": "Источники развития мышц языка:",
    "answer": "миотом; "
  },
  {
    "id": 992,
    "section":"Гистология",
    "question": "Слизистые железы языка по строению: ",
    "answer": "простые альвеолярно-трубчатые разветвленные; "
  },
  {
    "id": 993,
    "section":"Гистология",
    "question": "Белковые железы языка по строению:",
    "answer": " простые трубчатые разветвленные; "
  },
  {
    "id": 994,
    "section":"Гистология",
    "question": "Концевые секреторные отделы собственных слюнных желез языка располагаются:",
    "answer": "в слизистой оболочке верхней поверхности;"
  },
  {
    "id": 995,
    "section":"Гистология",
    "question": "В состав поднижнечелюстной слюнной железы входят концевые отделы:",
    "answer": "серозные, смешанные; "
  },
  {
    "id": 996,
    "section":"Гистология",
    "question": "Листовидный сосочек языка покрыт эпителием: ",
    "answer": "многослойным плоским неороговевающим; "
  },
  {
    "id": 997,
    "section":"Гистология",
    "question": "Какой сосочек языка покрыт многослойным плоским частично ороговевающим эпителием? ",
    "answer": "нитевидный сосочек; "
  },
  {
    "id": 998,
    "section":"Гистология",
    "question": "Сосочек, располагающийся на боковых поверхностях языка:",
    "answer": "листовидный сосочек; "
  },
  {
    "id": 999,
    "section":"Гистология",
    "question": " В каком сосочке отсутствуют вкусовые почки? ",
    "answer": "gisнитевидный сосочек;t"
  },
  {
    "id": 1006,
    "section":"Гистология",
    "question": "Какие сосочки языка являются самыми многочисленными? ",
    "answer": "нитевидные сосочки; "
  },
  {
    "id": 1000,
    "section":"Гистология",
    "question": "Какие сосочки языка являются наиболее мелкими?",
    "answer": " нитевидные сосочки;"
  },
  {
    "id": 1001,
    "section":"Стоматология",
    "question": "Стоматология",
    "answer": "Стоматология"
  },
  {
    "id": 1002,
    "section":"Онкология",
    "question": "Онкология",
    "answer": "Онкология"
  }
]
